<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://huangtao2020.github.io</id>
    <title>黄涛的写作空间</title>
    <updated>2020-06-22T15:05:33.502Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://huangtao2020.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://huangtao2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>so far, for high.</subtitle>
    <logo>https://huangtao2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://huangtao2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 黄涛的写作空间</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《冥想5分钟等于熟睡一小时》摘抄]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/lesslessming-xiang-5-fen-zhong-deng-yu-shou-shui-yi-xiao-shi-greatergreater-zhai-chao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/lesslessming-xiang-5-fen-zhong-deng-yu-shou-shui-yi-xiao-shi-greatergreater-zhai-chao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:28:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文丨里克·汉森</p>
<p>冥想其实极为简单易学最初级的冥想，只需要几分钟时间，就能让您放松大脑和心情，解除焦虑、疲惫，回到精神饱满、思维清晰的状态，就像从熟睡中自然醒来一样充满活力。</p>
<p>冥想其实不难，只要你曾经专注地仰望过一次星空、观察过一片树叶……你就体验过冥想。</p>
<p>在日常生活中，不经意的冥想也许会给你带来好处。而当你有意识地进行冥想时，它所带来的改变绝对会让你吃惊和惊喜。</p>
<p>如果你想获得更多的幸福快乐、内在力量、智慧思想和内心安宁，当然应该向那些冥想修行者取经。</p>
<p>怀着平静的心情仰望星空，你就在体验冥想。</p>
<p>冥想，就是大脑的觉醒。</p>
<p>对于那些每天24小时、一周7天被工作折磨得根本没时间进行精神锻炼的上班族来说，更需要学会冥想，让大脑觉醒起来。</p>
<p>佛在冥想前，一样有痛苦</p>
<p>我们人类的大脑极度发达，它提供了肥沃的土壤让这些痛苦长成参天大树。利用冥想优化大脑，就可以锯断痛苦之树。</p>
<p>佛不是生来就有的，是冥想锻炼出来的</p>
<p>2000多年以前，有个年轻人名叫释迦摩尼——此时他既没有悟道，也不是佛，他花了好几年的时间对自己的意识，也就是大脑进行训练。</p>
<p>世界悬在刀锋上，我们可不能悬在刀锋上</p>
<p>当你和他人能更好地控制自己的意识，学会冥想优化大脑的秘诀，那么，我们改变的就不仅仅是我们自己，我们所生活的世界也就更可能朝好的方向发展。</p>
<p>背着3个与生俱来的包袱，不痛苦才叫奇怪</p>
<p>稳定状态被打破，机会消失，威胁靠近，痛苦就产生了。</p>
<p>一切都在不停地变，包括你</p>
<p>人脑会给你发出威胁、疼痛和悲伤的信号。也许你会非常痛苦，但这促使你做出更好的改变。</p>
<p>蜥蜴多危险，松鼠携松果，猴子找香蕉……这就是你</p>
<p>我们总是去追求自我价值的实现，并避免耻辱。其实，抛开具体细节不谈，人类选择接近或躲避某种状态，本质上和猴子寻找香蕉，或者蜥蜴躲在石头下面是一样的。</p>
<p>大脑是个爱接受坏消息的装置</p>
<p>大脑对消极悲观信息的反应速度，通常都比积极乐观信息要快。</p>
<p>大脑在疯狂制造幻象</p>
<p>大脑的模拟功能往往会制造出幻象，就像放小电影那样，一个劲在我们大脑里连续放着。当假象积累到一定的程度后，它就会欺骗你。</p>
<p>你的欲望，总让自己受伤。</p>
<p>环境本身不是痛苦，是我们自己加上去的。</p>
<p>对着镜子宣誓：和一切不愉快战斗到底！</p>
<p>不需要完全消灭你的悲观消极，但放任它在体内流窜是最错误的做法，你要做的是引导它，让它成为俘虏，为你做事。</p>
<p>治愈痛苦，拔掉悲观蒲公英</p>
<p>积极乐观的经历和体验可以用来抚慰、平衡消极悲观的经历和体验，甚至可以取代消极悲观的经历和体验。这就相当于在你的心灵花园里拔掉了杂草，中上了鲜花。</p>
<p>一遍一遍回忆美好，日积月累，你就变得美好！</p>
<p>积极主动，像海绵那样吸收快乐</p>
<p>学会吸收美好，并不意味着你要对生活中的每件事都展开闪亮的笑脸，更不意味着你必须艰难困苦前面落荒而逃。它会滋养幸福感、满足感和内在安宁，给你一个心灵庇护所，让你随时来去、自由自在。</p>
<p>冥想，是个天天坚持的动作。</p>
<p>从自身出发，获得背靠菩提树的安全感</p>
<p>释迦摩尼背靠菩提树悟道时，大脑空明得甚至可以装进一塔楼的士兵，这些士兵在佛陀的大脑里帮助他集中精神，保持洞察力，你也可以——</p>
<p>内心强大的感觉，像野兽，想雄鹰</p>
<p>真正的强大的感觉往往是一种安安静静的决心，而不是那种从胸膛里喷薄而出的一意孤行。你需要很多这样的决心。</p>
<p>想象在太空用枪打星星，内心就会像宇宙一样广大。</p>
<p>小孩子总喜欢为四周贴标签，你别。</p>
<p>用脑就像磨刀，越磨越快。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你的问题在于，对自己期望过低]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/ni-de-wen-ti-zai-yu-dui-zi-ji-qi-wang-guo-di/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/ni-de-wen-ti-zai-yu-dui-zi-ji-qi-wang-guo-di/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:27:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一旦你说了一句话，因为人类最本质的自恋需求，你会把事情朝这句话预言的方向去推动，以此来证明，你是对的。这就是自我实现预言。——武志红</p>
<p>文丨黄涛</p>
<p>这两个星期一直在学习心理学，学得很杂。既学习阿德勒《自卑与超越》里强调合作和找到个人生活模式和意义的个体心理学，又订阅了得到的专栏——《武志红的心理学课》。</p>
<p>在这两个星期的学习中，随着对心里学的了解渐渐加深。我渐渐有个觉悟，心理学这种软科学真的一点都不虚。换句话说，我学习心理学的目的是为了了解自己，了解人性，成为更好的自己。在这个过程中，每当我加深一分对自己的了解，加深一分对人性的了解。我就会变得更自信。因为，我知道，啊原来，很多时候，很多事情，即使是变幻如情绪如此莫测的东西，它也是有原因的。我们的每个行为后面都有一个价值观，都有潜意识的力量在支配着。找到这些行为和情绪背后的原因，相当于找到了问题的根源所在。顺藤摸瓜很多事情，就会不解自消。</p>
<p>当门被锁着的时候，钥匙不会在锁头上。同样的，遇到一个问题，死命地盯着问题不仅解决不了问题，还会让你在问题的大坑里越陷越深。</p>
<p>今天我的题目是“你的问题在于，对自己的期望过低”。说的就是一个在其他地方寻找钥匙的事情。</p>
<p>中国人有个美德，就是很谦逊，客气或者真诚地还好，要是假装谦逊，心里却不那么认为。那就很麻烦，别人如果看到你假装的样子，虽人艰不拆，但也不会有好感，甚而可能给你打上伪君子的标签。这还不算什么，最为恐怖的是，如果你在头口上假装表达谦逊的次数多了，你的潜意识慢慢就会接受你所说的“你不行”的状态。前面我们说过，其实我们的大部分行为都是靠潜意识支配，你潜意识里面认为你不行了，进而，行为上就会表现出来。行为上表现出来，这时候，显意识也认同了“你不行”的状态，最终，恶性循环到无法挽回的地步。</p>
<p>当然了，潜意识这东西其实是不分好坏的。之所以不同的潜意识支配下的行为导致的结果会不同，是因为人们使用的方式不一样。</p>
<p>基于中国人的美德观，我们有这么一个潜意识在心理，我们不能表现得太过张狂，太过高调。我们要谦虚，我们要低调。</p>
<p>可是那是我们真的自我吗？</p>
<p>李志红的专栏这两周一直在围绕一个词进行讲解“自我实现的预言”。“自我实现的预言”说的其实总结起来就是一句话，就是那些我们认为是这样的观念会影响我们的行为，进而影响我们的人生。举个栗子，一个女人说，天下的男人都不是好东西。这个“天下的男人都不是好东西”是这个女人持有的观念，从这个观点出发，这个女人随后的行为就会自觉不自觉地为了证实这个观点去做出实际行动。她会把遇到的每个男人都解读为“坏男人”，然后像对待“坏男人”一样去对待他遇到的每个人男人。这时候，她遇到的男人看到她对他们的评判，也就会自觉不自觉地表现出“你说我坏，我就坏给你看”这样的行动出来。这样，这个女人的“天下的男人都不是好东西”这样的预言就会得到维护和证明。这就是所谓的“自我实现的预言”。</p>
<p>绝大多数时候，我们都活在我们的“自我预言”里面。就像困在一间上了锁的房子里，死死地盯着锁，却不知道或许翻翻窗，爬爬房顶，和房子主人谈谈更能逃出这个自我预言的陷阱里面去。</p>
<p>当然了，我上面的说的自我预言是坏的一面。自我预言也有它好的一面。</p>
<p>好的一面在于，如果我们提高我们对于生活的期待，我们的自我预言就是正面的，就是正向循环的。这也是题目“你的问题在于，对自己期望过低”的意思所在：当我们拔高对自己的期望时，我们会严于律己，我们会为了追求那个目标努力拼搏。而这些就是成功的必要不充分条件啊！当你有坚定的目标，每天努力上进，每天进步一点点，充实生活的时候。你还有时间去烦心那些没有必要的事情吗？茅十八说，探索真理已经很累了，哪里还有时间说谎啊。同理，追求目标已经让我耗费了精力，哪还有时间去算计，去担心，去焦虑啊！</p>
<p>所以，去挑选一个自己平尽全力还是够得着的目标吧！即使不能达到，但是生活已然变得美好。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-07-14</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这才是心理学]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zhe-cai-shi-xin-li-xue/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zhe-cai-shi-xin-li-xue/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:23:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天用了大概5、6个小时的时间看完了《这才是心理学》这本书。还是有点小收获，分享给大家。</p>
<p>1<br>
<strong>什么才是心理学呢？</strong></p>
<p>心理学应该说是被大众误解最为严重的一门学科了。</p>
<p>是的，你没听错，就是一门学科。心理学并不是我们绝大部分人所想的那样。学了心理学就可以算命，就可以猜透别人的心思，神马的不是正规的心理学，那是野路子，顶多就算是江湖心理学（所谓江湖心理学就是江湖郎中使用的看似心理学的技巧）。那么真正的心理学应该是什么样子呢？</p>
<p>我们前面说了，心理学是一门学科，准确地来说，心理学是一门研究人和动物心理现象发生，发展和规律的一门科学。傻眼了吧，看了这篇文章，看到有人把算命和读心术这些江湖骗术扯在一起的时候，你就可以义正言辞地告诉他们，心理学和物理、化学一样，是一门有实验数据支撑有完整知识体系的科学。</p>
<p>2<br>
<strong>心理学的分类</strong></p>
<p>心理学和物理、化学一样也有其分类。和心理学最为密切的两个学科——哲学和生理学。<br>
生理学和哲学的交集叫做哲学心理学和生理心理学。<br>
现代生理学实验证实，人的任何心理变化都是伴随着生理的变化。<br>
有的变化表现在行为上，比如内心焦虑不安的人往往会在屋子里来回踱步。</p>
<p>而体内的变化我们的肉眼则不易察觉。比如，呼吸加快，心跳加速等。体内的变化属于自主运动，不能依靠意志去控制（当然受过专门训练的人除外，比如FBI）。因而，使用问题和测谎仪进行办案是件有科学依据而靠谱的事情，因为我们的身体不会说谎。</p>
<p>生理心理学对压力也有所研究，生理心理学专家薛利把人在压力下的身心反应分成三个阶段：</p>
<p>①   警觉阶段，情绪紧张，注意力增加，肾上激素分泌增加，进入应激状态。<br>
②   抗拒阶段，身体产生大量对应激素，企图对身体闪受损的部分加以维护。<br>
③   衰竭阶段，压力持续太久，精力已经被耗尽，身体功能变缓慢，适应能力丧失。</p>
<p>当你或者别人陷入压力当中，不妨用以上阶段检测一下自己在哪个阶段，从而对自己的身体和心理有个比较全面的认识，这样也好采取进一步的应对措施。</p>
<p>异常心理学<br>
异常心理学中，提出正常的心理应该具备以下三种能力，看一下你正常不？</p>
<p>①   适应环境，健康地生存。<br>
②   进行社会交往，肩负责任。<br>
③   正确地反映和认识世界。</p>
<p>3<br>
<strong>心理测验与诊断</strong></p>
<p>不知道各位有没有这样的经历，在高中的时候，总是会有一些小女生拿杂志背后的心理测试题来测试我，然后算出分数或是类型，根据杂志上的解读来判定我是一个什么类型/性格。一开始我是不信的，但渐渐被周围的人弄多了，我也就开始将信将疑，甚至有段时间自己也会偷偷地找来测自己究竟属于哪种类型。</p>
<p>但是今天在看了这本书之后，我想我以后绝不会再浪费时间测哪些野鸡心理测试了，就像我了解了一些概率论之后我绝不会再去买彩票一样。为什么叫野鸡呢？因为不够科学，所以野鸡。</p>
<p>真正的心理测验，采用的问卷是建立在标准化和经过常模处理的基础上形成的。就单单看，专业的心理学问卷在设置选项时，会有“很轻，轻，偏轻，稍重，重，很重”这样细分的选项，而一般的杂志上的心理测试题则只有三个，甚至两个选项。</p>
<p>4<br>
<strong>在这本书中，我还看到一些比较有趣的东西。</strong></p>
<p>为什么有些人能吃辣，而另一些人吃不得辣？</p>
<p>这是因为，辣，其实并不是一种味觉，而是一种痛觉。什么痛觉？是的，我没打错，就是痛觉。这是因为，舌头上的味蕾和伤害性病痛神经是相连的，当我们第一次吃特别辣的东西，会辣得跳起来，就是因为太痛了，这和你被石头砸到了脚大叫是一样的原理，都是因为痛。我们每个人舌头上的味蕾不一样，味蕾细胞多的人，痛觉感觉器也多，因此对辣椒的也更为敏感。当然了，对辣椒的敏感度也是可以通过训练来逐步改善的。</p>
<p>红色会勾起我们的食欲，最能促进食欲的颜色搭配莫过于红色和黄色。看看经典的“番茄炒蛋”和肯德基的颜色搭配就理解了。</p>
<p>了解这个还可以用在减肥上，蓝色相对于红色和黄色来不太能勾起人的食欲，因而在自家厨房或是食物的颜色选择蓝色，可以预制食欲，让自己不是那么想吃。</p>
<p>最后，我收集了书中提到的心理学相关电影和理论，供君查阅。</p>
<p>5<br>
<strong>有关的心理学电影</strong></p>
<p>《异度空间》《七宗罪》《穆赫兰道》《火柴人》《沉默的羔羊》《汉尼拔》《后窗》《闪灵》《搏击俱乐部》《飞越疯人院》《发条橙》《美丽心灵》《凡夫俗子》《甘地的真理》《爱德华大夫》《精神病患者》《灵异第六感》《x圣治》《蓝丝绒》《迷魂计》。。。</p>
<p>6<br>
<strong>相关心理学理论和概念</strong></p>
<p>去大脑僵直，植物神经系统，肾上腺素，习得性无助，自我催眠，拥抱效果，爱的序位，家庭系统排列，系统脱敏法，放松疗法，开窗实验，行为矫正，厌恶疗法，人格心理学，生育感，破窗理论，斯坦福监狱实验，晕轮效应，霍桑效应，羊群效应，帕金森定律，安慰剂效应，罗密哦与朱丽叶效应。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-07-03</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[正视与觉悟]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zheng-shi-yu-jue-wu/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zheng-shi-yu-jue-wu/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:21:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>你有正视自己命运的觉悟了吗？</p>
<p><strong>正视需要勇气，觉悟需要智慧。</strong></p>
<p>对于一个不能正视自己的人来说，觉悟无从谈起。</p>
<p>我们需要正视自己，正视自己的价值观，正视自己的困难，正视我们人性中恶的部分，正视我们不愿面对的现实。</p>
<p>人生已经如此糟糕，再没有勇气正视自己的糟糕，我们不免会活得悲催。</p>
<p>明明知道事情如果按照现在的状态发展下去，肯定会出现我们不想要的结果。但是我们要么觉得无能为力，要么不能控制自己，任由事态发展到不能收拾的地步。</p>
<p>这是为什么？为什么我们不能正视自己的懦弱，正视自己面临的这一堆烂摊子。</p>
<p>这不仅仅是单纯勇气的问题，还涉及到我们是否有某种觉悟。</p>
<p>要想做到人生的觉悟，首先要正视自己面临的问题。</p>
<p>真正的自助者是令人敬佩的觉悟者，他会正视困难，而困难在他的面前也会令人奇怪地轰然倒地——这个过程简直犹如天神相助。</p>
<p>并不是正视困难，困难就会自动消失。而是，正视困难会让我有比较好的心态去解决困难。当然有好的心态还不够，解决困难的路上我们还需要觉悟。</p>
<p>觉悟并不是一个主观的事情，相反它很客观。</p>
<p>要做到人生的觉悟，我们需要认清世界的很多本原面目，我们需要了解自然和社会运行的规律，我们需要了解我们自身，了解他人，了解世界的多姿多彩。</p>
<p>这些东西都是客观的，它们不因人的主观意志改变。你看或不看，它们都在那里。</p>
<p>看见的人拾起它们，像一个武士拾起剑一样，挥舞着，冲杀在人生的战场上，酣畅淋漓。</p>
<p><strong>而知识之剑，只对能挥舞它的人有用。</strong></p>
<p>本公众号就是基于这样一种格调，运用心理学，经济学和其他自然科学的原理和方法来为我们自己找到那把可以挥舞的人生之剑。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-06-26</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[假说、理论和原理之间区别]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/jia-shuo-li-lun-he-yuan-li-zhi-jian-qu-bie/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/jia-shuo-li-lun-he-yuan-li-zhi-jian-qu-bie/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:16:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>ps：这篇文章是我5月27日每天3000字中“《通往财富自由之路》——你能准确预测股价吗？”问答的第一题，有点意思，特推出来溜溜。</p>
<p><strong>问题：</strong></p>
<pre><code>我猜很多人得补课，因为我知道有很大比例的人，在此之前从未认真考虑过“假说”、“理论”、“原理”之间的区别。
</code></pre>
<p><strong>我的回答：</strong></p>
<p>确实是从未思考过这些问题，很是遗憾！<br>
其实，现在对于这三者之间的区分和各自的特征还都是不太明白。<br>
我现在对这三者的理解是：<br>
就接近真理的距离而言，假说&lt;理论&lt;原理。</p>
<p>假说这东西包括了理论和原理，但是假说相对于后面两者，确实是因为没有被广泛地得到证实（所谓广泛的得到证实，就是说，在那些同属一个圈子里的科学家中，并不是绝大部分人都能认同以及找到认同的证据），所以才叫“假说”。</p>
<p>理论和原理这两个东西呢，我觉得原理更偏向于事物的本质特征。而理论则是更偏向于解释事物的本质特征。就比如，万有引力这个概念就是一种原理，而相对论就是一种理论，这种理论在解释上很合理，但是在真实的生活中无法验证真假。（要验证相对论，首先你得有一个速度超过光速的东西吧！）</p>
<p>讲完了我的理解，那么我们来看看wiki是怎么说的，参考参考：</p>
<p><strong>假说（英语：Hypothesis）</strong>，即指按照预先设定，对某种现象进行的解释，即根据已知的科学事实和科学原理，对所研究的自然现象及其规律性提出的推测和说明，而且数据经过详细的分类、归纳与分析，得到一个暂时性但是可以被接受的解释。任何一种科学理论在未得到实验确证之前表现为假设学说或假说。</p>
<p>有的假设还没有完全被科学方法所证明，也没有被任何一种科学方法所否定，但能够产生深远的影响。如1900年德国物理学家马克斯·普朗克为解决黑体辐射谱而首先提出量子论（量子假说），1913年丹麦物理学家尼尔斯·玻尔提出的玻尔原子理论大大推进了现代物理学发展进程。</p>
<p><strong>理论（英语：Theory）</strong>，又称学说或学说理论，指人类对自然、社会现象，按照已有的实证知识、经验、事实、法则、认知以及经过验证的假说，经由一般化与演绎推理等等的方法，进行合乎逻辑的推论性总结。</p>
<p>接近科学的学说是科学的，反之则是违背科学的或者说伪科学；任何自然科学的产生，源自对自然现象观察。人类借由观察实际存在的现象或逻辑推论，而得到某种学说。任何学说在未经社会实践或科学试验证明以前，只能属于假说。如果假说能借由大量可重现的观察与实验而验证，并为众多科学家认定，这项假说就可被称为科学理论。</p>
<p>**原理（拉丁语：principium，法语：principe，德语：Prinzip，英语：principle）、原则或定律，**是存在于某个系统中的一组法律、规则与基本前提。这个体系中的其他事物，大体上都可以经由这个基本规律来推导、解释与预测；这个体系中的成员，都应该遵守这个基本规律，在这套规则下运作。经由了解这个体系的原理，可以了解到整个体系的基本特征，或是反映出这个体系被设计的目的。如果这个体系下的某个原理被忽略，可能造成体系无法运作，或是这个行为将无法达成其目的。</p>
<p>在哲学、数学及物理学中，都常使用这个名词。在数学中，以公理（Axiom）及逻辑基础作为整个数学体系的原理。</p>
<p>把我的理解和wiki上的解释对比了一下，啊，才发现自己的思维漏洞是如此之大啊！说实话，这些名词在高中，甚至初中的时候，就已经学过。但是，真的很多时候学习只是为了服务考试。现在想起来，花那么多宝贵的时间和精力在那些长远来看没多大用处的东西上，真的是浪费光阴。</p>
<p>这让我很警醒，我以后确实得认认真真、仔仔细细地对待自己使用的每一个概念了。切不可望文生义，万不能自以为是。这些都是阻碍我走向财富自由之路的天敌，实在是不能掉以轻心啊！</p>
<p>好吧，回到这个题目来。</p>
<p>我觉得我现在的对这三个词的认识发生了一些改变（完全不敢说认知，因为我觉得如果说认知一个东西，那肯定是通过长期、系统，甚至有调查过的、有根据思考而得来的知识或是其他概念！）。</p>
<p>我对于假说的理解基本上正确，但是我却忽略了一个重要的因素“暂时性”。没有把时间因素考虑进来，这是我在考虑很多问题时的一大弊病，或者即使把时间考虑进来的，思考的方向也是错的，南辕北辙，所以很多时候导致思考受堵，脑子瓦特，短路，一片混乱。</p>
<p>而，理论则是“合乎逻辑的推论性总结”。也就是说，理论这种东西，是人们（大多都是科学家）通过大量的观察、总结以及依据相关知识得到的逻辑推论。但是这种逻辑推论在被验证以前只是假设，要想上升为理论的层次，得有实验验证。（就好像你女朋友，得经过你父母检验合格得到承认之后，才会得到他们认可的儿媳妇这个名号一样）</p>
<p>对于“原理”，在这三个概念中，我对它产生的误解是最大的。可能是不误解不相识。我对它的认识也是印象最深刻，产生的惊奇感也是最为深刻的。因为在我看到“这个体系中的成员，都应该遵守这个基本规律，在这套规则下运作。经由了解这个体系的原理，可以了解到整个体系的基本特征，或是反映出这个体系被设计的目的。”这句话的时候，我似乎闻到了熟悉的味道。是的，如果你没想错的话，“原理”这个东西很像临界知识。</p>
<p>成甲在《好好学习》这本书中，对临界知识下的描述是：</p>
<blockquote>
<p>知识与知识是不一样的，有些知识比其他知识的威力更大。少数的知识能够给我们带来关键的影响，这就是临界知识。</p>
</blockquote>
<p>哈哈，是不是很想。成甲的解释虽然更好理解，但是很明显，wiki对于“原理”的解释我觉得更为深刻也更有操作价值。自然界中的大大小小的规律和事情的运行，都得遵循那些被称之为原理的东西。也就相当于，在一个国家中，其他所有的法律法规都应该在遵守宪法的前提下才能成立，才能生效。看到这个，你大概懂了点吧！所谓“原理”就是母法，而其他的规则，规律都是“子法律”。</p>
<p>从这个方面看，所谓“临界知识”、“普世智慧”，其实和“原理”是一样一样的。只不过，相对来说，原理这东西大多是用来在专业的领域里指导专业的那些事情的。但是“临界知识”或是“普世智慧”大多可以跨专业，跨领域运用。比如，我们前面提到的“复利思维”和黄金圈思维”。</p>
<p>其实，无论是临界知识、普世智慧，还是一个事物的原理。说的意思都差不多，就是说这个世界，总是存在某种总的规律，可以用他来指导其他规律的运行。所以说，临界知识或是原理这种东西，能学多少就学多少，保准亏不了。持续用下去，保准能大赚！</p>
<p>题图作者：Gabriela_Neumeier<br>
题图授权基于：CC0</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-05-27</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从“为什么”开始]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/cong-wei-shi-me-kai-shi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/cong-wei-shi-me-kai-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:08:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“不忘初心，方得始终”，这是我们经常挂在嘴边的一句话。我们在做一件事的时候，会有一个最初的想法，这个想法又叫出发点。出发点的意思翻译过来就是“我为什么要做件事?”或“我做件事的目的是什么？”。心理学则称作“动机”（motivation）。</p>
<p>我们每做一件事，都会有一个动机。小到为什么要吃饭啊？（神经病啊，到点【饿了】就吃呗！）为什么要穿衣服啊？（【问高中生】考大学啊！）这些细碎的事，大到你为什么要上学啊？你为什么要和这个人结婚啊？你为什么选择这家公司啊？你选择这个专业的原因是什么啊？这些涉及到人生大事的问题。</p>
<p>这种“问初心”的思考方式其实我们从小就有，打小我们就会拉着妈妈的手，指东指西地天南地北地问妈妈——妈妈，妈妈，这是什么啊，那又什么啊？为什么我不能变成一只青蛙啊？.......</p>
<p>但是，绝大部分妈妈的回答要么是叫我们不要多想，要么没耐心地呵斥我们。所以，我们绝大部分人的这种“问初心”的思考方式从那时候就开始被扼杀。</p>
<p>因而，在日常生活中只有极少一部分人会不断地反问自己“我为什么要这样做？或我做这事的目的是什么？”</p>
<p>记得查理芒格在一次演讲上说：</p>
<p>如果你能够将一堆模式的知识组合起来，回答一个又一个为什么，你就能够更好地思考；<br>
同样的道理，如果你告诉人们事情的时候，总是告诉他们原因，他们就能更深刻地理解你说的话，就会更加重视你说的话，也会更倾向于听从你说的话。就算他们不理解你的理由，他们也会更倾向于听你的话。</p>
<p>正如你想要从问一个又一个的“为什么”开始获得普世的智慧一样，你在跟别人交流沟通时，也应该把原因讲清楚。就算答案很浅显，你把“为什么”讲清楚仍是一种明智的做法。</p>
<p>问为什么，这是一种普世智慧。这种普世智慧有一个专有的名词——黄金思维圈</p>
<p>黄金思维圈是西蒙·斯涅克在TED的一次演讲中提出（在TEDx上的演讲“伟大的领袖如何激励行动”，是TED大会被观看最多的第七名。因此还写了一本书，中文名就是本文的标题和副标题）。</p>
<p>https://v.qq.com/x/page/q0506n450hv.html</p>
<blockquote>
<p>西蒙·斯涅克在TEDx的演讲，据说这个演讲在TEDx上播放量排名前10.</p>
</blockquote>
<p>在这个视频中，西蒙·斯涅克提到从why到what的思考顺序，正好对应了我们大脑由内而外的构造形式。从这方面来说黄金思维圈的思考方式和我们的天性很符合！<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592626559239.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>什么是黄金思维圈？</strong></p>
<p>所谓黄金思维圈，是由why、how、what组成的一个由内而外的圈子。绝大部分人的思考方式是思考what，少部分思考的是how，而思考why的人则少之又少。黄金圈思维，就是why型思考模式。（还记得我们在“什么样的目标才算科学有效”一文中提到的“why”型思考吗）</p>
<p>黄金思维圈的最基本应用便是：你遇到一件事请，首先问“为什么”，也就是说，问自己为什么要做这件事。<br>
这其实是我们认知世界最为根本的方式（貌似没有之一）。<br>
我们看问题的方式可以分为三个层面：</p>
<p>what——事情的表象<br>
how——如何实现我们想要做的事情<br>
why——我们为什么做这样的事情</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592626574986.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>为什么要用黄金圈法则来思考？</strong></p>
<p>唯有先想清楚“为什么”，你才能知道该怎么做才更好、做什么更能达到目的。黄金圈思维教我们从本质出发，因为这是一切力量的源头。清晰的“为什么”能启发人们的灵感和热忱，从而让你拥有别人无法复制的竞争力。</p>
<p>当你停留在what层面找答案的时候，答案永远不会有创新。而当你从why的层面去思考问题的时候，你在how的层面就会产生很多创新想法。</p>
<p><strong>怎么样使用黄金圈法则？</strong></p>
<p>第一步：思考why，就是我为什么要做这件事？我做这件事是为了什么？<br>
第二步：思考how：只有想明白了最内圈层的why，第二步才是思考中间圈层的how，也就是怎么做。how这个圈层就是要梳理如何实现why，用什么方式落实你的理念、价值观。<br>
第三步：思考what：如果why和how梳理得很清晰，那what圈层的做什么就会水到渠成。</p>
<p><strong>具体应用案例</strong></p>
<p>以苹果公司为例<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592626590474.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>苹果公司做营销时，传达的理念是：<br>
我们做的每一件事，都是为了突破和创新。我们坚信应该以不同的方式思考。——why</p>
<p>我们挑战现状的方式是把我们的产品设计得十分精美，使用简单，界面友好。我们只是在这个过程中做出了最棒的电脑。想买一台吗？——how和what</p>
<p>https://v.qq.com/x/page/r0391pj1rz1.html</p>
<blockquote>
<p>苹果公司那个举世闻名的广告，据说说乔布斯本人配的音</p>
</blockquote>
<p>世界上绝大部分人的思考方式是由外而内的思考。而只有绝少部分人是有内而外思考的。由外而内思考的人成为平庸的大众，而那些由内而外思考的人成为了乔布斯，成为了马丁路德金，成为了毛泽东，成为了华盛顿~</p>
<p>虽然世界上的乔布斯只有一个，但是世界上的却有很多优秀的人（或称作“精英”）。<br>
什么是优秀的人呢？<br>
优秀的人，在思考问题时，不会被表象迷惑。<br>
怎样才能避免不被表象所迷惑呢？<br>
多问为什么，主动去思考，去探求问题的本质。</p>
<p>对于这个问题，李笑来是这样叙述的：</p>
<blockquote>
<p>他们善于分析（也因此常常能做出更优的决策），他们善于琢磨（也因此常常有特立独行且正确的见解），他们也善于说服别人（也因此必然有更强的影响力）……</p>
</blockquote>
<p>寻求真相，对他们来说，就是刚需；若是不能弄个水落石出他们就难受得很，看到一点希望就会欣喜若狂，遇到一点挫折根本算不上什么，因为真相就像是火，他们就像是飞蛾，还有什么比飞蛾扑火更自然的吗？</p>
<p>参考资料<br>
《好好学习》成甲著<br>
《从“为什么”开始》西蒙·斯涅克著<br>
《穷查理宝典》查理芒格演讲录<br>
《通往财富自由之路》李笑来</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-05-24</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么样的目标才算科学有效？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-yang-de-mu-biao-cai-suan-ke-xue-you-xiao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-yang-de-mu-biao-cai-suan-ke-xue-you-xiao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:32:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592624052430.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>总论<br>
我们都想过上自由而幸福美满的生活。可我们不是富二代，能够衣来伸手，饭来张口。想要某样东西，或达成某种目标，我们需要自己努力争取。我们需要拼搏奋斗。</p>
<p>越努力，越幸运。我们想把命运牢牢地掌握在自己的手里，于是我们不断给自己立flag。但是立了一个又一个的flag，不仅没能获得我们想要的结果，还因为不断地失败，我们自我否定，破罐破摔，最后成为一个只会说“然并卵”的人。</p>
<p>可是，这是我们的错吗？我们努力了，奋斗了，人家说三分天注定，七分靠打拼，或许我们没能得到自己想要的结果就是因为那三分呢？！</p>
<p>这也不是不可能，但是我觉得，很多时候，是因为我们并不知道怎样科学地设置一个合适的目标，并且科学地执行而导致。</p>
<p>我们看了那么多的鸡汤，听了那么多成功学，又何曾想过应该用科学的方式去完成我们的理想呢？！</p>
<p>“你这不科学！”真不止是一句套话，而是实实在在的经验教训。</p>
<p>科学可以送飞机上天，让潜艇入海，同样也可以为你的梦想保驾护航。</p>
<p>当然，物理学、化学，数学这些学科可能离我们有些遥远，但是运用好心理学，却可以让我们的生活变得更美好，让我们的梦想有实现的可能性。</p>
<p>我们都知道，要达成目标，需要先定一个目标。但是，从设置目标到达成目标。这一路上有太多的坑需要有智者给予我们指引。</p>
<p>在我看来，那些专门研究成功的心理学大师就是这样的智者（不要看把他们和成功学大师混为一谈哈，两者是有本质区别的，前者科学，后者则是无脑鸡汤）。他们做了成千上万的实验和研究，提炼总结出一些极具操作性的方法和方式，来为我们实现目标保驾护航。</p>
<p>在这些方式方法中，最应该首先谈的是：怎样设置一个科学有效的目标？</p>
<p><strong>1.目标设置过于笼统</strong><br>
When you set yourself a goal, try to be as specific as possible.</p>
<p>科学家经过大量的研究发现，在设置目标，或者制定计划时，人们会掉入一个大坑。就是设置的目标太过笼统，不可操作、不能量化。比如，最为常见的是，世界上有成千上万的人想要减肥，但是大家想的也都只是减肥，并没有过多地去思考，我应该在一个月内减掉多少斤。还有一个我现在听到有人对我说我就想打他的说法，就是给别人提建议时，总是tm地万年不变的“do your best”（尽力所能）。这我他m还不知道尽我所能？问题是我怎么才能做到尽我所能，做到什么程度才算是尽我所能。尽你所能往往意味着相当无能。说真的，这真的是脑子不清晰的人的一大表现，我以前就是这样的人。（所以啊，还是要多读书，多看报，少玩手机，多做事）</p>
<p>针对这些现象，心理学家经由大量的实验研究得出，目标越具体，实现的几率越就越大。</p>
<p>这是在制定目标时需要遵守的第一大原则，目标要具体，最好可量化。</p>
<p><strong>2.目标设置过于简单</strong><br>
Nobody sets out with the goal of losing five pounds and endsup somehow losing twenty.</p>
<p>第二大原则是：目标越困难，越有实现的可能性。困难且可达成是关键（Difficult but possible is the key.）</p>
<p>目标设置过难，如果达不到，不是自取其辱吗？</p>
<p>初中的时候，我学到一个成语叫做“退而求其次”。退而求其次的意思是说，得不到最好的，只有要相对好一些的了。用在设置目标上，就是一开始我们就应该设置一个有挑战性的，能够激励你不断前进的目标，如果最后实在达不到那个目标，那么我们即便退而求其次，得到的结果也不会太差。</p>
<p>这有点像，撩妹高手追女生，蹲点的时候，就把最漂亮那个作为目标，然后她身边的闺蜜可以作为备胎。这样，即便追不到女神，不是还有女神的闺蜜嘛，而且随时可以上位。（我好像吐露了什么真言！）（一般女神的闺蜜都不会太差）（真爱除外）（只是打个类比，千万别想歪，尤其不要模仿！）</p>
<p>如果你一开始就设置了一个低标准的目标，那么顶多你也就只能得到那个低标准的目标。这道理很简单嘛，如果你设置了困难、有挑战的目标，你就会朝着那个目标去行动，你会努力让自己配得上那个目标。这就像追女神一样，如果你真心喜欢，不是玩玩而已，你会努力让自己变得优秀，让自己配得上她，让天平两边有个平衡。</p>
<p><strong>3.具象思维VS抽象思维</strong><br>
To get motivated and enhance your self-control (or to help someone else do thesame), think why. Consider the larger meaning orpurpose behind what you are doing.To tackle a particularly complicated, difficult, or unfamiliar goal, on the otherhand, it’s best to think what</p>
<p>在讲这个话题之前，我们来做个小游戏。</p>
<p>选择你认为是对这个行为最好的描述的选项，并计算得分。</p>
<p>1.用餐<br>
a.获取营养<br>
b.咀嚼食物</p>
<p>2.打扫屋子<br>
a.保持清洁<br>
b.拖地</p>
<p>3.付房租<br>
a.让房东让你继续住下去<br>
b.用支付宝转账给房东</p>
<p>4.锁门<br>
a.把钥匙放到锁孔里<br>
b.为了不被偷</p>
<p>5.给某人打招呼<br>
a.说“你好”<br>
b.展现你友好的一面</p>
<p>依照下面的规则算出你的总分，并参照下面的评述：<br>
1a=2, 1b=1, 2a=2, 2b=1, 3a=2, 3b=1, 4a=1, 4b=2, 5a=1, 5b=2<br>
（ps：1a=2 表示第一题选a，得两分。其余同理）</p>
<p>把五个选项的得分加起来，如果分数大于或等于6，那么可以判定你是一个偏向于抽象性思考。也就是说，你在做事情之前，多半会考虑做这件事的目的，做这件事有的意义。</p>
<p>如果分数低于6分，那么可以判定你倾向于具象思考。也就是说，你在做事情之前，多半会考虑怎样去做这这件事，做这件事的步骤是什么。</p>
<p>具象思维和抽象思维没有孰对孰错，只有不同场景下的孰好孰坏。</p>
<p>从上面的小游戏可以看出：</p>
<p>人类有两种思考模式，具体的思维方式和抽象的思维方式。具体的思维方式说的what的问题，而抽象的思维方式则更多说的是why的问题。也就是说，描述一个事情，有两种描述方式，一种我们倾向于描述做这件事的意义，另一种则描述的是做这件事的步骤。</p>
<p>据心理学家研究称，即便是同一件事，对于同一个人来说，处于不同的阶段对做这件事的描述也是不一样的。比如，用电脑工作这件事。如果一个人在一开始的时候不会开关机，也不会使用offic。那么，他对这件事的描述可能是按下电源键，开机，双击office桌面图标，打开office，这样的具体动作。而几个月以后，他能够熟练使用电脑和office了，他这件事更可能的描述是：用电脑工作能变得很有效率，能节省大量的时间。</p>
<p>这对于我们设置目标有什么用呢？是这样的，当你设置目标时，对于不同的目标我们应该用不同的策略去思考。对于那些很简单，我们很熟练的事情。我们需要用why，也就是抽象的思维来思考，去赋予这些事以巨大的意义，从而让我们能更有动力持续做下去。比如，跑步这件事，我们一般描述为减肥，为了完美的身体，为了保持健康。我们一般不去具体地描述跑步时是先迈出左脚还是右脚，脚掌要抬高到离地面多少厘米这些细节问题。而是给这件事赋予重大意义，使得它成为一件非做不可的事情。再用跑步来说一下，你想要去跑步，但是却一直纠结穿哪双鞋子去跑。于是时间就酱紫在你纠结的时候溜走，然后突然想起还有什么事要做，便自然而然地又一次放弃。因此，对于这种简单的事情，特别不要纠结那些细微的细节。直接穿上鞋就去跑，跑步姿势不对？大不了就边跑边纠正啊!谁不是在实践在不断改进和完善的呢？！</p>
<p>而对于那些我们不熟悉，困难且复杂的事情，我们要用what来描述，也就是说我们应该去描述做这件事的具体步骤。比如，我以前从来都没有学过电脑编程，如果我要自己建一个网站。那么我会列出具体的步骤，然后一个一个去实行。我可能需要去知乎，豆瓣等网站或是一些相关的书籍寻求一些学习意见。根据这个意见，找到相关的资料，然后再制定出具体的计划来一步一步地实行。把复杂的、困难的我们不熟悉的大目标，一步一步地拆分成一个个简单到我们足以完成的小步骤，这是消除我们畏难心理的绝好的方法。</p>
<p><strong>4.短期希望过高，长期希望过低。</strong></p>
<p>The best goals will usually be the ones you’ve adopted after weighing both desirability and feasibility in an unbiased way.</p>
<p>在制定目标时，时间是一个非常重要但又容易被忽略的因素。</p>
<p>当我们制定长期目标的时候，倾向于“为什么”式思考，结果太注重诱人的前景而忽略了可行度。</p>
<p>当我们面对近期目标时，又聚焦于“是什么”这样的细节，结果错过了很多精彩体验。</p>
<p>怎么平衡这种目标呢？</p>
<p>我们很容易陷入一种“短期希望过高，长期希望过低”的陷阱中去，你想想是不是这样？对于目标的价值，我们总是希望短期出效果，如果看不到效果，我们会怀疑，会失败，会自暴自弃。进而，也不会有长期希望实现的可能性。</p>
<p>就像在“复利——我们的希望”一文中我们说到的一样：一开始，事情的发展往往很缓慢而艰难（所谓的万事开头难），然而我们不放弃，慢慢地，我们孰能生巧，越来越熟悉，越来越深入，然后复利效应开始显现，进而迎来迅猛增长！</p>
<p>所以，在设置目标的时候，短期目标我们希望不可过高，而长期目标我们则可以大胆想象。只要选准方向，持之以恒地做下去，就可以长期目标的实现，超乎我们的想象。</p>
<p><strong>5.保持积极态度但不可盲目乐观</strong><br>
Believing in your ability to succeed is enormously helpful for creating and sustaining your motivation. But whatever you do, don’t underestimate how difficult it will be to reach your goal.</p>
<p>当我们思考的目标的时候，别人往往告诉我们要乐观对待。而心理学家告诉我们，积极思考确实有利于完成目标，但是如果不去考虑实现目标的难度，就会陷入盲目乐观的大坑。所以，在考量我们的目标时，怀有强烈的希望，同时也不应该低估事情的难度。</p>
<p>在制定目标时，我们可以把自己希望的结果写出来。（也就是先设置好起点和终点，起点就是你现在的位置，终点就是你的目标）然后再在纸上把实现这个目标可能会遇到的困难和挫折写出来——可能需要什么帮助，有哪些要注意的地方等等。</p>
<p>这样做的好处：<br>
第一，对于未知的困难有心理准备。<br>
第二，提前做好相应的应对计划。</p>
<p><strong>总结</strong></p>
<p>在我们设置目的的时候，要注意以下事项：</p>
<p>第一，目标要具体，最好可量化。<br>
第二，目标要很困难，有挑战，但是要可达成。<br>
第三，思考目标的时候有两种方式，一种why型思考，适用于那些简单的，熟悉且需要长期坚持下去的目标。另一种what型思考，适用于那些困难的且不熟悉的目标。<br>
第四，设置目标切不可短期希望过高，长期希望过低。<br>
第五，积极但不要低估目标的难度。</p>
<p>资料参考：<br>
《succeed, how we can get our goals》<br>
乐乐老师读原版课程</p>
<p>本文首发自微信公众号：2017-05-20</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[复利——我们的希望]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/fu-li-wo-men-de-xi-wang/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/fu-li-wo-men-de-xi-wang/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:24:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>爱因斯坦把复利视为世界上的第八大奇迹，是一个比原子弹还厉害的东西。</p>
<p>“Compoundinterest is the eighth wonder of the world. He who understands it, earns it ...he who doesn't ... pays it.” 复利是世界第八大奇迹。知之者赚、不知之者被赚。——爱因斯坦</p>
<p>李笑来把复利看作是在个人追求财富自由这个领域中最重要的概念。</p>
<p>巴菲特过这么一句话，人生就像滚雪球，重要的是发现很湿的球和很长的坡。</p>
<p>我了解复利后想到的是我在做直销的时候，运用到的倍增理论与裂变式营销（好像有本书叫做《裂变式创业》）</p>
<p>那么，复利是个啥？它有什么魔力能让爱因斯坦把它称作“世界第八大奇迹”？让巴菲特把它视作普世智慧的核心？让李笑来把它视为追求财富自由的人最应该掌握的概念？了解复利对我们的生活有什么帮助？或者换句话说，“复利效应”怎么应用到我们的生活中，去帮助我们最终达到财富自由？</p>
<p>现在，让我来尝试回答这些问题。</p>
<p>首先来看看百度百科的解释：</p>
<p>复利是指在每经过一个计息期后，都要将所生利息加入本金，以计算下期的利息。这样，在每一个计息期，上一个计息期的利息都将成为生息的本金，即以利生利，也就是俗称的“利滚利”。</p>
<p>难理解？</p>
<p>没关系，我们一步一步来。</p>
<p>要理解复利，我们得先了解他的另一个兄弟——单利。</p>
<p>单利和复利都是属于利率。单利我们比较熟悉，比如我们银行存钱的利息就是属于单利的一种。（看了下面的图片你会知道，存钱在银行简直亏死了！）</p>
<p>要理解好单利和复利，可以类比一下中学的一个物理知识——速度与加速度。</p>
<p>单利就像速度一样，随着时间的变化，速度一直保持匀速增加的话，则会呈线性增长。</p>
<p>而复利对于加速度就不一样了，一开始即使他速度很慢，增加的速度也很慢，但是随着时间的积累，它增加的速度越来越大，最终呈指数级增长。</p>
<p>单利利息的计算公式为：</p>
<p>利息（I）=本金（P）×利率（i）×计息期数（n）</p>
<p>复利的计算公式是：<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623736367.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>相信数学好一些的同学看到公式就知道他的威力为什么那么大了，没看出来的同学也没关系，我们看图说话。（这种时候，往往一图胜过万语。）</p>
<p>如果我们拿10万作为本金，每年呈10%的增长效率，那么随着时间的积累，则会出现如下图所示的差距：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623809435.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>相对于单利来说，复利俗称“利滚利”，这就是它的道理所在。</p>
<p>如果投资者在春天种下一粒本金的种子，那么在时间的长河里，单利会还你一颗大树；复利则会给你一片森林。</p>
<p>这是对复利一般的解释。</p>
<p>接下来，我们跟从成甲老师的步伐，从另一个角度来解释复利这个事情。</p>
<p>成甲老师在《好好学习》这本书中说到复利的本质，其实就是：做事情A，会导致结果B，而结果B又会加强A，不断循环。</p>
<p>在对复利进行解释的时候，成甲老师提到一个特别关键的概念：临界点</p>
<p>下图中，小人站立的那个位置就是临界点。</p>
<p>在复利的积累模式中，如果我们竟然最终走到了临界点，那么成长就像下图显示的那样蹭蹭蹭地往上升，这就是所谓的指数级增长。</p>
<p>这被罗胖叫作利润背后的利润。只要你在努力，收获就会像复利一样，滚到最后会大得惊人。<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623850526.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>那么，复利思维怎样运用我们的生活中呢？</p>
<p>李笑来是这样叙述复利的：</p>
<p>不过，万幸的、也是公平的是，每个人都一样，在智力上、知识上、经验上，复利效应依然存在的 —— 这是多么令人喜出望外的事实啊！只要能积累的东西，基本上最终都会产生复利效应。如果没有继承资产，那么就持续积累知识罢，我们运气真的很好。</p>
<p>在我看来，所谓的复利就是正确的积累。</p>
<p>对于我们普通人来说，如果想通过复利在股票等投资上赚一笔，（由于我们没有相应的能力去辨别和把控）对于绝大部分人来说，不太现实。</p>
<p>但是就像李笑来说的那样，复利思维不仅可以运用在投资上，还可以运用在我们智力上，知识上和经验上。</p>
<p>首先，你需要找到一件具有正向积累效应的事情。（复利只是一个中性词，是否是正向取决于你正在做的事情，所谓的恶性循环和良性循环）</p>
<p>那么，什么是具有正向积累效应的事情呢？</p>
<p>每天刷牙、洗脸，看剧，打痘痘不是。</p>
<p>而每天阅读，写作、主动思考，学习知识就是。</p>
<p>其次，你需要重复足够多的次数直到达到临界点，你才会看到如喷井般爆发的直线。</p>
<p>如果我们可以把我们每天的二十四小时看作是一种投资。那么我们的时间花费在哪里，成绩和成就才有可能出现在哪里。</p>
<p>对于像我们这样的没有什么钱的年轻人来说，要想直接通过投资实现财富自由不太可能。但是，如果我们把钱和时间投入我们的成长，得到的收益，通过复利的力量，不断积累，假以时日，定会迎来别样的春天。</p>
<p>每天睡觉之前，你不应该首先问一下自己：</p>
<p>我们每天这24小时的投资大部分都用在了我们追求的目标上了吗？又坚持了多久呢？</p>
<p>主要资料参考来源：<br>
《好好学习—个人知识精进指南》 成甲著<br>
复利：我们的人生希望   http://t.cn/RaHJp8V<br>
百度百科</p>
<p>本文首发自微信公众号：2017-05-17</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[知识怎么才能在心中生根发芽？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zhi-shi-zen-me-cai-neng-zai-xin-zhong-sheng-gen-fa-ya/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zhi-shi-zen-me-cai-neng-zai-xin-zhong-sheng-gen-fa-ya/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:22:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚在刘传千古的公众号看到一种读书方式：锚定读书法</p>
<p>锚定读书法是根据一个叫“锚定效应”的原理而来。</p>
<p>锚定效应（anchoring effect）是指当人们需要对某个事件做定量估测时，会将某些特定数值作为起始值，起始值像锚一样制约着估测值。在做决策的时候，会不自觉地给予最初获得的信息过多的重视。</p>
<p>看不懂上面这个解释也没关系，我来举个栗子：</p>
<p>比如，你想找一份工作。那么在从你想找工作那一刻开始，你会一直关注找工作这个事情，以及那些和找工作相关的信息。于是，你走在大街上，发现怎么以前没不知道，原来街上有那么多招聘的告示啊！好像，突然之间，这些招聘信息在你需要的时候齐刷刷地出现在你面前。但实际上，事实并不是这样。招聘信息总量在一段时间内是固定的，不会因为你的需要增加或者减少。之所以出现你感觉到到处都是招聘信息，是因为从你决定找工作那一刻开始，你的心里就种下了一个种子，这个种子指导你去发现，去挖掘那些你平时没有关注到的信息以及现象。这只不过是你因为要找工作，所以才把注意力放在了这些招聘的信息上带来的结果而已。</p>
<p>而所谓的锚，在这个例子里就是你要找工作这事。</p>
<p>他对于锚定阅读法的定义是这样的：</p>
<p>锚定阅读法，利用锚定效应的原理，种下未知概念的锚，让你在学习和生活中不经意间就能感知到与这个锚类似的现象和知识，从而建立起理解未知概念的背景知识，直到最后get到概念的含义。</p>
<p>依据这个原理，可以制定出相应的书籍阅读步骤。</p>
<p>如何利用锚定效应阅读：</p>
<ol>
<li>
<pre><code>通过检视阅读获取书籍核心观点、概念，形成锚定。
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>带着锚定去学习和观察。
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>再回到原书，讲自己的观察与书本内容相互印证、调整。
</code></pre>
</li>
</ol>
<p>这让我想到我在做家教的时候，教学生语法，因为很多知识点都很僵硬，很抽象。看他听得一头雾水，怕他产生畏难心理。于是便反复的和他强调，这些知识点现在不懂也没关系，你心里只要有个大概印象就行。以后我们遇到这方面的知识点还会回来讲。我现在教你的这个过程就是在你心里种下一颗种子，当种子遇到合适的温度和水分，他自然会发芽生长。而这个温度和水分怎么创造呢？这就需要你不断地去阅读，去做题，才能遇到它们。</p>
<p>说实话，每次和他说这话的时候我都有些心虚。我觉得是因为我没备好课，才没给他讲清楚。但是，现在有些释然了——原来我的说法也不是空穴来风嘛，是有科学依据滴。</p>
<p>其实这个原理我好久以前就看到“新生大学”有篇文章讲解过，应该就是从那个时候开始种下了“锚定效应”这颗种子。今天看到rabbit发刘传千古的这篇文章，激发了这颗种子开始生根发芽，而我现在写下来，则又使得我对这个原理的理解和运用更上了一层楼，芽又长大了一些。</p>
<p>文章首发于微信公众号：2017-04-27</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么人容易在同一个地方跌倒两次？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/wei-shi-me-ren-rong-yi-zai-tong-yi-ge-di-fang-die-dao-liang-ci/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/wei-shi-me-ren-rong-yi-zai-tong-yi-ge-di-fang-die-dao-liang-ci/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:17:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中学的时候，做数学题。总是一而再再而三地算错同一种算式。这是我记忆最为尤新的“在同一个地方跌倒两次”的体验。</p>
<p>到了大学，和社会的接触日渐加强。人生经验不足的我也总是上演二次跌倒的剧目。</p>
<p>我们说，好了伤疤忘了疼。就如我前面写的那篇文——人类的自身防卫机制使得我们有一种叫做“痛苦遗忘”的功能</p>
<p>这是一个关键的原因。</p>
<p>可我觉得，还有一个关键的原因被我们忽视了。</p>
<p>那就是人的记忆很不靠谱，我们记住的往往是一堆细节和碎片。当我们回忆起某件事的时候，我们其实是在用自己能够接受（或者准确来说是自己喜欢的)模组的方式来识别信息和记忆。</p>
<p>比如下面的这张图片就是利用模组识别来欺骗你的大脑：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623251347.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>其实，前面说的痛苦遗忘功能也是扭曲记忆的原因之一。</p>
<p>所以，我认为，记忆是我们不断地在同一个地方跌倒的最不容忽视甚至是最关键的原因。</p>
<p>那怎么解决这个问题呢？</p>
<p><strong>反思是最好的钥匙！</strong></p>
<p>及时的反思能够使得我们加深对错误事件的认识，有助于我们下次遇到类似事情时的记忆唤起。</p>
<p>我们知道，MBA的普遍课程中有一个教学内容——商业案例分析。</p>
<p>这个课中，教授往往会挑一些典型而真实的案例来作为讲课资料，给学生分析。</p>
<p>这些案例中，有失败的，也有成功的例子。</p>
<p>那些失败的案例往往会引起我们的前车之鉴，希望不会再犯和他们同一样的错误。</p>
<p>把这种方法迁移到我们身上，我们可以发现，原来我们也可以做自己的人生教练。</p>
<p>这个时代，各种知识干货泛滥。我们每天怀着一颗“好好学习，快速成长”的心孜孜不倦地汲取着各种干货知识。但却忽视了对我们自身知识的管理和利用。</p>
<p>这种一味向外诉求的学习方法，成长确实很快，但往往后进乏力。</p>
<p>其实，我们的日常生活就是一本最贴合我们实际、最能使我们的行动产生快速反馈的教科书。我们需要的干货，都是出自这里。</p>
<p>但是在眼前的好东西我们往往会选择视而不见，见而不珍。</p>
<p>如果我们像商学院那样，把自己的生活案例化，每天坚持写反思日志。这样的做法往往会让我们更了解我们自己，更知道自己想要什么，也更不容易在喧嚣的世界中迷失了自己。</p>
<p>人们常说，一个聪明的人不会在同一个地方跌倒两次。</p>
<p>我看未必，这要看这个聪明人是否坚持做反思日志，以及坚持得是否持久！</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-03-02</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>