<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://huangtao2020.github.io</id>
    <title>黄涛的写作空间</title>
    <updated>2020-06-22T13:34:25.507Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://huangtao2020.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://huangtao2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>so far, for high.</subtitle>
    <logo>https://huangtao2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://huangtao2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 黄涛的写作空间</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊5G。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/liao-liao-5g/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/liao-liao-5g/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:04:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-05-07</p>
<p>由于工作内容是在科技圈，所以最近在了解了一圈的前沿科技之后，不免有些想入非非，今天就来谈谈我的一点感悟。</p>
<p>现在最受关注的前沿科技，当属5G。</p>
<p>为什么是5G？</p>
<p>因为，从历史来看，4G的到来，改变了我们的生活。而5G的到来，改变的将是社会。也就是5G对于社会的影响将不止于网速快上十几倍，更多地在于对社会的方方面面产生深刻的影响，甚至是颠覆性的影响。</p>
<p>而且，以5G的推广为标志，这将是下一个新世纪后的下一个新阶段的开启元年。</p>
<p>这么重要，也是中美在不断拉锯博弈，咬死不放，势要在5G技术上领先其他国家的原因。</p>
<p>5G技术的商用，非常具有想象空间。</p>
<p>说一些具体的点。</p>
<p>应用在医疗上，医生可以实时云端诊疗。</p>
<p>5G配合各种穿戴设备，实时云同步你的脉搏、血脂高低、运动情况，睡眠情况，甚至排泄情况。全方位搜集这些数据放到云端去，而且注意，由于5G的网速很快，数据的实时同步基本上可以做到在云端给病人做手术的程度。再加上AI、VR、智能穿戴设备的同步跟进，那个时候，看病将是随时随地。</p>
<p>当然了，技术飞速发展的同时，对社会伦理道德规范，法律等要求与时俱进也很有必要。而且在技术发展已经势不可挡的现在，什么技术是无论怎样都不能发展的（比如前不久发生的基因编辑技术）；什么技术是需要提前防范的。比如，在机器人被大量运用于各种岗位之前，要考虑到人们工作被取代之后如何生活（注意，这不是少部分人，而是注定的大部分人）。</p>
<p>我听到的一个比较让我吃惊的例子是，如果无人驾驶技术全面应用，美国因车祸死亡的4万人就有可能降到400人。但是，由于到时候完全是由机器控制汽车，人的死亡就是随机的。那么，以前是由于司机自己操作不当或者是别人操作不当导致的车祸，现在的责任又改归属谁呢？车主？但车不是他开的啊！还是机器？没道理嘛！</p>
<p>这就产生了一个责任归属的问题。</p>
<p>像这样的问题，随着新技术的出现，也会越来越多。</p>
<p>但是，那些一个又一个解决问题的聪明人们，也会不断进化、升级。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写稿使我快乐！]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/xie-gao-shi-wo-kuai-le/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/xie-gao-shi-wo-kuai-le/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:03:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天又是急匆匆忙着赶稿子，现在（23:15）才回来赶007的每周作业。</p>
<p>由于时间不多，就给大家报道一下我近期的情况吧。五一找个时间，写一篇有点深度和干货的文章放过来。</p>
<p>现在的时候，准确来说，有一半左右达到了我想来深圳之前希望的样子。</p>
<p>一半并不少，能达到这一半并不容易，我很满足。</p>
<p>最近平均算下来是“996”了。</p>
<p>每天写稿、改稿，其他时间不是在写稿，就是在为了写稿准备的路上。</p>
<p>这是我想要的强度训练，但是离高强度，还差一些距离，这需要不断努力改进。</p>
<p>有时候觉得这样的日子很苦逼不值得这样浪费，但有时候又感到很满足离理想又近了一小步。</p>
<p>这样不断徘徊地想。</p>
<p>不过好在我有一条准则，不会很容易动摇，它是：如果搞不清自己的定位，还没钱撑起那些迷茫的代价，就先做目前自己最愿意做，最拿手的事情，默默积累。</p>
<p>最近写稿子有点点长进，也意识到自己的很多不足之处。</p>
<p>时间之外，还需刻意训练。</p>
<p>写东西这事，除了天赋，真的就靠不停地看，看完不停地写，最好还能不停地改，然后不停地变着花样写，换着角度写。</p>
<p>有时候，人就得认命，没有那下笔如有神的“命”，就应该有读书破万卷，写作千万级，改稿数百遍的“劲”。</p>
<p>在深圳这边，时候会觉得适合打卡拍照的网红聚居地才是适合发在朋友圈的九宫格。但慢慢接触下来，当一切掩饰太多，反而喜欢在工作中一个一个地去接触的那些企业，写他们的故事，测他们的产品，连他们的感情。</p>
<p>对于写这个事情，离开学校前，为了忙毕业论文一直耽搁了，没好好写，结果以前一百天打下的感觉基础，说段又段，直到现在好不容才接起来。</p>
<p>所以，我现在最想的就是保持好现在的状态，用一两年训练好自己写稿水平、表达能力和思考能力。不断进步成长，这是写稿使我快乐的源头！。</p>
<p>最后，给大家推荐一个我一直很喜欢的微博博主（最近一直在通过微博学习），以后希望每篇文章下面都会推荐一些有料好玩的人和新鲜试用的工具。</p>
<p>微博名称：恶魔奶爸Sam<br>
恶魔奶爸Sam是一个英语学习教练，但是他的微博内容现在来看英语学习内容很少，大多都是和时事有关，因为当过猎头，所以也会经常发一些职业生涯规划的案例。奶爸文字言语简练，逻辑清晰流畅，是少有的思想境界高同时接地气，有自己独立思考的人，大家可以去微博上搜一下，看看是否适合你的口味。</p>
<p>本文首发微信公众号：2019-04-28</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么更重要？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-geng-chong-yao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-geng-chong-yao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:01:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>李笑来老师说所谓的“价值观”，就是不断分辨“什么更好？什么最好”所谓的“方法论”就是不断思考“如何做？如何改进？”</p>
<p>我说，李笑来老师说得在理。</p>
<p>最近把朋友圈变成了一个月开一次，除了写东西，不再去花时间看各种热点事件。我收缩了自己的关注范围，承认了自己的心其实没那么“大”——我只有不断把自己的麻烦事处理好，把自己的逻辑思维能力锻炼好，和人交际的能力锻炼好，把身体练得强壮，和家人更多地沟通，让自己变得更帅，学习做出一顿好吃的菜。有条不紊的做好这些事，当这些事，我大概都能得心应手之后，我才应该把我的关注圈扩大。慢慢地一点点扩大，让自己的生命变得充盈，学习和自己独处，接纳自己。</p>
<p>说实话，在成为一个“有趣的灵魂”和“一个美丽的躯壳”之间，我内心深处是选择前者的。但是我认为的“有趣的灵魂”又和大家的可能有点不一样。我认为的“有趣的灵魂”，是建立在对整个世界有一个良好的认知，拥有常识，能认识和辨别出人性的复杂之处、认识到人的劣根性，逻辑思维能力通畅这些基础上的。缺少了这个根基，所谓的“有趣的灵魂”，在我看来只不过是“调皮的臭流氓”而已。</p>
<p>关注自己，在很多事情上暂时妥协，逐步进化，直到成为自己想象中的样子。</p>
<p>身处他乡，家人、朋友都不在，偌大的城市，显得陌生而无足轻重。<br>
很多时候，我都会有个很好奇的问题，如果一个远离故乡的人，客死他乡，会被别人发现吗？<br>
如果一个人无妻无子，孤独终老，他在闭眼的那一刻会不会后悔自己当初的选择。<br>
一个人，如果说坚持自我的代价有多大，他自己的孤独感就会有多茂盛。有些人看似和人一片和气，灵魂却在天生飘着，像云一样。<br>
电影、小说和各种作家笔下的“精彩生活”，究竟怎样才能过上？</p>
<p>就叨逼叨到这里吧，最近把心思都收回了自己身上，希望有不一样的起色。</p>
<p>PS. 无论如何，都不要放弃生活对自己的馈赠。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-10-06</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朋友圈的相。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/peng-you-quan-de-xiang/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/peng-you-quan-de-xiang/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:01:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>装逼是第一生产力。<br>
装逼是人类进步的阶梯。<br>
装逼就是力量。</p>
<p>当我们谈到装逼时，我们在谈什么？<br>
我们其实说的是“吹牛逼”、“侃大山”和“瞎扯淡”。<br>
但为什么人们现在很少用这些词语，而更多的青睐于“装逼”。</p>
<p>是技术，是技术改变了一切。<br>
以前要想装得有逼格，得靠演，更多的靠说，所以你也看到，那些和“装逼”一个性质的词语大都拖家带“口”。<br>
很累。<br>
现在则不然，一切风轻云淡，逼装于无形之间。<br>
装逼形式多样，内容丰富，且有垂直化的发展趋势（也即装逼定制化）。</p>
<p>对于装逼地点的选择，以前颇受限制，也很费力。<br>
现在则不然，一机在手，装逼无忧。</p>
<p>要说在手机上“装逼”，最好的地方应该就属“朋友圈”了（对应年轻一些的朋友们来说，更多的是QQzone）。<br>
随时随地，随心随意。<br>
完全不受限制。<br>
真正能让你做到自拍两小时，逼装一整天。</p>
<p>这是一条(▼へ▼メ)装逼的分割线，表示装逼内容已完，接下来是正文。</p>
<p>我是一个很喜欢刷朋友圈的人，也喜欢发朋友圈。<br>
我既是朋友圈的消费者，也是朋友圈的生产者。</p>
<p>我可以控制自己发朋友圈，但是我觉得没必要。<br>
在朋友圈，就是要展现装逼的自己。</p>
<p>在我看来朋友圈是一个化学实验室，是一个很好的萃取朋友的地方。<br>
看看他发的东西，即便你们只有一面之缘，你大概就知道他是个什么人了。或者说，他想让别人知道他是个什么人。<br>
然后，别人再看看你发的朋友圈，也大概知道你是什么人了。</p>
<p>这有什么好处呢？</p>
<p>这太tm好了。<br>
减少沟通成本啊，沟通高度效率化。<br>
你喜欢什么东西，有什么爱好，厌恶什么。<br>
如果你是一个喜欢发朋友圈的人，就大概能看出来。<br>
那么，如果我判断自己欣赏你喜欢的喜欢，欣赏你厌恶的厌恶。<br>
OK，来，我们聊聊人生，深入交流一下。</p>
<p>朋友圈也是一个保持人际关系的地方。<br>
我对于交盆友是不主动的，秉承着“能不打扰就不打扰”的原则。所以有些朋友，可能会因为长久失联而互相陌生就断了，能保持下来的人，不是心特别大的，就是还是挺合得来的人。</p>
<p>过去的上学岁月，虽然我的人际关系很差。但是多少还交了点朋友，我们彼此在对方的青春里扮演过重要的角色，有些时候，看到这个朋友，会怀恋那时候的青葱岁月。看到他们，会时不时的想到自己过去是个什么样的人。</p>
<p>朋友圈给了我这么一个机会，让我能默默地关注那些朋友，也让关心我的朋友知道我的状况。</p>
<p>朋友圈还是一个记录人生的地方。<br>
诚如所见，我是一个有时候比较“矫情”的人。<br>
我会想记录下人生中那些难以忘怀的时刻，我会想知道我过去是一个什么样的人，我会想反思自己的生活（苏格拉底说“不经思考的生活不值得一过”，我会时常通过自己的文字，自己的朋友圈，自己过去的所作所为思考自己是个什么样的人，以及想成为一个什么样的人，什么样的生活是我想过的）。<br>
朋友圈给了我这个机会，“装逼”是人生的一大动力，没有朋友圈的“装逼”氛围，我很难坚持把“自己”的片段记录下来。</p>
<p>当然了，秉承比尔盖茨那句“在网上谁也不知道另一端的人是不是条狗”（大概意思）的原则。很多人是不使用朋友圈的，如果哪天我找到了那个“自我”，那个替代“朋友圈”的东西，我也会放弃使用朋友圈。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-09-14</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[热点层出不穷，发言生生不息，如何安放这吃瓜的青春？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/re-dian-ceng-chu-bu-qiong-fa-yan-sheng-sheng-bu-xi-ru-he-an-fang-zhe-chi-gua-de-qing-chun/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/re-dian-ceng-chu-bu-qiong-fa-yan-sheng-sheng-bu-xi-ru-he-an-fang-zhe-chi-gua-de-qing-chun/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T06:59:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近的热点可谓一个比一个劲爆，一个比一个更能紧扣吃瓜群众的心。</p>
<p>有些热点和我们的生活息息相关，所以我们密切关注。比如，疫苗事件，滴滴顺风车事件。<br>
有些热点和我们的人性丝丝入扣，所以我们跟风关注。比如，王宝强离婚，刘强东性侵。<br>
有些热点和我们的自大察察而明， 所以我们转发关注。比如，周立波事件，崔永元事件。</p>
<p>作为一名吃瓜群众，我也曾为了一个搞清楚一个热点，刷上三五个小时的微博，看上一二十篇相关文章。<br>
有时候很自责，人生如此美好，有那么多好东西我需要去欣赏以及需要迫切掌握的技术和丰富多彩的现实生活需要我去花时间慢慢打磨。然而，我却把宝贵的时间浪费在了这些对自己带不来实质性收益的事情上。</p>
<p>为此，常常自责，屡犯屡改，也屡改屡犯。</p>
<p>之所以心里会自责，是觉得这样做不合理，是认为这些可了解不可了解的东西相比那些不可不了解的东西是不值得了解的。</p>
<p>作为吃瓜群众，我也会经常性的发表自己“自以为是”的评论。<br>
往往发完评论，转完朋友圈，自己会颇有些鸣鸣自得。但过了那个劲，就会觉得自己很“键盘侠”了。</p>
<p>最近关注到一个词——影响圈。</p>
<p>所谓“影响圈”，是指你能影响到的事情，你力所能及能做的事情，你力所能改变的事情。比如控制自己的情绪，提高自己的才能。<br>
而相对于“影响圈”，有一个“关注圈”，顾名思义指的是你主观意愿愿意关注的事情。比如，明星八卦，各种热点。</p>
<p>这个概念来自于《高效能人士的七个习惯》，看书名就很鸡汤，但确实是本常读常新，挺不错的书。</p>
<p>只着力于“影响圈”，你多半是那个避他世事纷扰，安心过好自己小生活的人。<br>
只着力于“关注圈”，你多半是这个（至少）口头理想远大，想放下生活，去追寻诗和远方的人。</p>
<p>关注什么，代表了你是什么样的人，你缺什么，你喜欢什么，你在意什么，你厌恶什么。</p>
<p>YOU ARE WHAT YOU CARE</p>
<p>好像扯远了，继续回到“热点”。</p>
<p>对于我这种人来说，真的忍不住想看热点事件。<br>
这东西天生对我就有种强烈的吸引力，如果没有外力干涉（比如妈妈叫吃饭，老板叫干活），我定能无休无止地追寻，而后又彻头彻尾地悔恨。</p>
<p>其实，对于我一个做新媒体的来说，关注热点是没错的。<br>
但是，我也仅仅是关注，并没有利用好这种关注。</p>
<p>如果我能每次都把关注的热点，像新闻网站那样，把事件的时间点，线索都一一列出来，讲解、梳理和评论。<br>
如果我能每次都把关注的热点，像各个大V那样，把事件背后的原理、人性和新颖独特的看法表达出来。<br>
如果我能每次都把关注的热点，像十万加小编那样，把惹人喜爱的标题，夺人眼球的配图，让人捧腹的段子和使人高潮的套路都利用起来。</p>
<p>但，如果，也仅仅是如果………</p>
<p>吗？</p>
<p>那么，现在问题来了，如果我不再是一个小编，对于我一个平常人来说，我又有这爱好。如何是好？如何让其增益我生活？</p>
<p>①通过评论，筛选价值观一致的人，为以后的生活和事业的合作做储备。<br>
②通过搜寻，发现更多的观点，不断训练自己辨别真假消息的能力。<br>
③通过交流，增加生活的谈资，不断训练自己成为一个有自己独立观点，同时能理解别人观点，也同时能心平气和进行交谈的人。</p>
<p>希望，</p>
<p>如果，不仅仅是如果。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-09-07</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【物竞天择，用进废退】必要性是人类进化的基础。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/wu-jing-tian-ze-yong-jin-fei-tui-bi-yao-xing-shi-ren-lei-jin-hua-de-ji-chu/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/wu-jing-tian-ze-yong-jin-fei-tui-bi-yao-xing-shi-ren-lei-jin-hua-de-ji-chu/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T06:59:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人类为什么生下来只会哇哇大哭，不能站立，不会走路，甚至饭也不能吃。<br>
而人类之外的其他动物，比如马，小马驹生下来一小时内就会走路，就会自己吃食，不需要像袋鼠和人类一样，在母亲胸前弄个东西把婴儿背着。</p>
<p>这是什么？</p>
<p>人类这种物种，为什么能统治地球，奴隶其他动物。</p>
<p>如果按照生存力来看，从生下来开始，人类就输在了起跑线上。</p>
<p>但，为什么最终赢的总是人类？</p>
<p>这是因为，人类的进化，远比动物高级。</p>
<p>按照进化论的观点，物竞天择，用进废退。</p>
<p>人类从站起来那一刻开始，就已经做出了蜕化尾巴的决定。在学会使用火的那一刻开始，就已经要成为另一个维度的“动物”。</p>
<p>人类没有了尾巴，但是学会直立行走，视野更广阔，看到的野果更多，生存的几率更大。<br>
人类学会使用火，吃烤熟的肉，用火把驱赶野兽，食物一定程度上得到消毒，使得人类的成活几率更大。</p>
<p>一步一步，人类发展到如今，无论是外形面貌还是心智，早已不是走之行走的猴子。</p>
<p>四肢变得越来越笨拙，大脑变得越来越大，越来灵光。<br>
这表明，人类逐渐的在用进大脑，废退四肢。</p>
<p>因而，文章开篇说的人类婴儿即便生在襁褓，弱得一逼。<br>
婴儿虽不能站立，脑袋却很大。</p>
<p>这个现象，相比认知观察过刚生下不久的婴儿的人肯定深有同感。<br>
这种智力使用的必要性，使得人类走到了今天。<br>
必要性进化了人类的大脑，却退化了人类的四肢。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-08-28</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界已经如此无聊，就让那些有趣而牛逼的人耐心做点事吧！]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/shi-jie-yi-jing-ru-ci-wu-liao-jiu-rang-na-xie-you-qu-er-niu-bi-de-ren-nai-xin-zuo-dian-shi-ba/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/shi-jie-yi-jing-ru-ci-wu-liao-jiu-rang-na-xie-you-qu-er-niu-bi-de-ren-nai-xin-zuo-dian-shi-ba/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T06:56:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚罗永浩又搞发布会了，哦不，准确来说，应该是单口相声。</p>
<p>老罗的发布会，一路看过来，是相声水平在下降，但产品水平却在不断上升。</p>
<p>从2012开始从网红英语老师兼相声演员转型做手机，已经有六年了。这六年时间里，老罗不仅没有如科技界普遍预测的那样死掉，还做出了很多给手机这个产业带来耳目一新的东西。</p>
<p>这是情怀的胜利？还是自身做产品能力的不断增长？</p>
<p>我认为两者兼而有之。</p>
<p>从一步、大爆炸、闪念胶囊、TNT，到昨晚刚发布的无限屏。</p>
<p>老罗在逐渐的从对手机软件的小修小改，到大刀阔斧地改革。</p>
<p>让我看到了老罗作为一个曾经创办过汇聚中国当时绝大部分公知的牛博网的愤青到一个成熟的，有种乔布斯一样品质情怀的成熟稳健的产品经理的转变。</p>
<p>虽然老罗本人本人骨子里还是愤青无疑，但是相比外显的愤青语言和行为，老罗无疑带着巴西郊区的上帝视角看到了很远的未来。</p>
<p>作为锤粉，当然很希望老罗像乔布斯一样，做出跨时代的牛逼闪闪的产品出来，把AI、VR这些最新的科技完全无缝融和在人们日常使用的手机上，给整个手机行业带来革新。</p>
<p>但是，从一个客观中立人的角度来讲，老罗虽然很努力了，也做出了很多让人眼前一亮，也很实用的产品出来。但是说起变革性，跨时代，始终还有距离。</p>
<p>TNT是个不错的方向，作为锤科8102年颇为冒风险的产品，给整个行业带来新思考的同时，也不免被很多人诟病，绝大部分表示并不看好。</p>
<p>但是，我们是不是应该给老罗更多的时间呢？让我们耐心一些。诚如乔布斯也不是一步就做出iPhone，乔布斯走过的冤枉路，任何一个想如他的人，都逃不过去。</p>
<p>昨晚的发布会无疑最为亮眼就属无限屏。<br>
当大家还在喋喋不休地争论全面屏的时候，老罗找到了新的切入口。虽然产品本身只是软件上的优化，但是这种优化，无论是TNT，还是无限屏，都让我们看到了老罗强悍装逼能力下创新能力。</p>
<p>强悍的人生不需要解释，熟悉老罗的人都知道，无论是在发布会还是各种访谈，老罗还是都把大众关系的大部分问题一一解答。</p>
<p>虽然产品本事可能也存在诚如网上说的问题，但是有一个点，我想和各位探讨一下：</p>
<p>老罗本人就是一个比较高调的人，这种高调带来的除了号召力之外，自身的种种行为都会被放大，无论是优点还是缺点。</p>
<p>那么面对网上的那些唱衰锤科的人，如果有理性的分析和数据支撑，那当然是值得令人信服的。</p>
<p>但如果只是因为老罗本身的名人效应，从而放大了锤科的产品问题。有没有可能呢？</p>
<p>媒体的报道天生有所选择，这个注意力经济时代，相比那些低调做事不宣扬理想主义的厂商的问题，那些高调宣传自己是理想主义厂商的问题是不是更容易被报道出来呢？</p>
<p>以上，仅供讨论。</p>
<p>另外，</p>
<p>十月份，还有一场相传是你想不到的产品的产品发布会。期待！</p>
<p>最后说一句，人生已经如此无聊，如此不起波澜。遇到这么一个喜欢折腾，而且还有模有样的人，我觉得是这个无聊世俗的一大趣事和好事。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-08-21</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[13块还是15块？ 大碗还是小碗？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/13-kuai-huan-shi-15-kuai-da-wan-huan-shi-xiao-wan/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/13-kuai-huan-shi-15-kuai-da-wan-huan-shi-xiao-wan/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T06:55:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>13块还是15块？  大碗还是小碗？</p>
<p>来到深圳，去一家潮汕人开的店吃饭。<br>
也没菜单，不知道吃什么，老板就给推荐。<br>
推荐了份粉，就带着浓浓的潮汕口音（虽然不知道是不是潮汕口音，但听起来感觉是）问：要12的还是15的。</p>
<p>作为一个穷逼和吃不了多少的人，立马就回到12的。</p>
<p>在吃饭的时候就想，咦，这问得不对啊。</p>
<p>在我们那边（贵州）都是你说了吃什么，然后一般情况下老板会问“要大碗的还是小碗的”，很少有人直接说价钱。</p>
<p>难道是习俗或者是习惯问题？我寻思。</p>
<p>不对，作为一个新媒体人，这应该是个营销话术的问题。</p>
<p>12还是15,是站在老板角度考虑的事情。<br>
问价钱，如果一个人对价钱敏感，比如我这种穷逼，就会偏向于选择便宜的。</p>
<p>而大碗还是小碗，则是站在顾客的角度考虑问题。是考虑到顾客此刻的需求，是很饿还是一般饿，如果是很饿，大碗之；一般饿，则小碗之。</p>
<p>这让我想起市面上流传甚广的一个经典话术，“茶叶蛋要一个还是两个？”VS“要不要加茶叶蛋”。</p>
<p>这事给我的思考：<br>
人始终是不善思考，不能独立思考的动物，陷入到别人的催眠话术里，就不直接地做出违背自身需求的选择。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-07-17</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[找准定位，释放生产力！]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zhao-zhun-ding-wei-shi-fang-sheng-chan-li/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zhao-zhun-ding-wei-shi-fang-sheng-chan-li/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T06:54:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为什么定位那么重要？<br>
特劳特经典书籍《定位》，号称是有史以来对美国营销影响最大的观念。</p>
<p>怎样表现这种重要性呢？</p>
<p>这本书的中文版序一里面，写序者是这样描述的：</p>
<p>我们都知道迄今为止世界上目前发生过两次世界大战，这两次世界大战之所以正义能够战胜邪恶，丘吉尔、罗斯福和斯大林起到了关键的作用。但序作者说不是，是一个可能大家都没听过的名字——弗雷德里克·泰勒。</p>
<p>我们在中学学政治的时候，学到马克思的“以生产工具为标志的生产力的发展是社会存在的根本柱石，是历史的第一推动力。”第二次大战作为人类历史上最为显著的历史时期，其推动力也是由于生产力的发展。</p>
<p>序作者是这样叙述的</p>
<p>“泰勒的《科学管理原理》掀起了现代史上的第一次生产力革命，大幅提升了体力工作者的生产力。“二战”期间，美国正是全面运用了泰勒“更聪明地工作”方法，使得美国体力工作者的生产力远超其他国家，美国一国产出的战争物资比所有参战国的总和还要多——这才是“二战”胜利的坚实基础”</p>
<p>接着作者论述说日本和欧洲在二战后的崛起，也是因为认识到泰勒工作方法的极端重要性，通过马歇尔计划和爱德华·戴明引入到欧洲和日本，才有的崛起。作者论述说，泰勒的方法将体力工作者——农民的生产力提升到农民工，使得整个社会的生产力大幅上升。</p>
<p>看到这里我很震惊，这基本上完全是从另一个角度来诠释社会的发展，而且看起来完全很有道理。</p>
<p>继续往下看，到了德鲁克。</p>
<p>彼得·德鲁克作为一代的开山鼻祖，其著作《管理的实践》和《卓有成效的管理者》大幅提升了组织的生产力。这份生产力的提升极为关键，因为它有效地保证了20世纪下半叶到2008年的这段长达60多年的经济繁荣和世界和平。</p>
<p>那么，问题来了。从2008年金融危机到现在，十年时间匆匆而过，是什么保证了这段时间生产力的大幅提升和世界的总体平稳呢？是什么保证了在贫富差距越来越大的现当代，没有爆发第三次世界大战？</p>
<p>答案是“定位”。</p>
<p>世界人民已经不再缺基本的生存必备物资了，市场上却还有品类繁多的商品，光是汽车品牌摆在顾客面前的选择就有几十种，甚至上百种之多。怎么样发掘这些品牌的特性，避免同质化。怎么发掘消费者的潜在需求？成为了非“定位”不能解决的问题。<br>
当今时代，无论是个人、组织机构还是政府，只有定位明确，才能赶上时代发展的潮流，不止沦为时代的弃儿。</p>
<p>定位，掀起了第三次生产力革命。</p>
<p>德鲁克的“管理学”掀起第二次生产力革命，各国的大学的“管理学院”遍地开花，管理革命已大体完成。</p>
<p>而第三次生产力革命的，还看今朝！</p>
<p>参考：<br>
《定位》序言一</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-07-14</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【崔永元事件】那些抱着“抑郁症”不放的人，是不是傻逼？!]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/cui-yong-yuan-shi-jian-na-xie-bao-zhao-yi-yu-zheng-bu-fang-de-ren-shi-bu-shi-sha-bi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/cui-yong-yuan-shi-jian-na-xie-bao-zhao-yi-yu-zheng-bu-fang-de-ren-shi-bu-shi-sha-bi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T06:53:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近崔永元因为电影《手机2》的拍摄撕逼该剧导演冯小刚和编剧刘震云。撕的过程中，不注意扯出来娱乐圈大小合同这种偷税漏税的乱象，引起广大人民群众叫好和国家相关部门的稽查。</p>
<p>这个事情中，有几个很傻逼的点我觉得应该说一下：</p>
<p>第一，有很多人相信各种小报、野鸡网站和垃圾公众号的言辞，在不去看当事人崔永元的微博和视频访谈的情况下，肆意发表傻逼言论。虽然已经不是第一次了，但是，这次，对于事情的判断，人家当事人真的说的很清楚了，这种清楚还是通过视频这种事实性相对来说很是靠谱的方式来呈现的。</p>
<p>第二，基于前面一点，很多傻逼说，崔永元这么干是丧心病狂，严重的抑郁症导致其行为失常。看很多人的意思，崔干这些事情是很好的，但是就是有抑郁症，影响了。我觉得这种说法很傻逼，原因在于，很多人想当然地认为别人的水平也和自己的傻逼水平一样。有个抑郁症什么的就不能正常做事了，理智就不清楚了。</p>
<p>两个字：傻屄！</p>
<p>那些肆意发表言论，试图带一波节奏的人，我只想问几句：</p>
<p>以前的《实话实说》、《小崔说事》和现下的关于小崔的视频采访，看过没有？！</p>
<p>如果你看过他在网上的超过三个小时以上的视频，那么作为一个正常人都会判断，这个一个心怀家国，但对家国又无比失望的人。</p>
<p>如果你稍微有点脑子，通过他的言语，你会发现，这是一个讲话讲究逻辑、有理有据的人。</p>
<p>这样的人，做的事怎么可能是一般人理解的那种“因为抑郁症做出的疯事”。</p>
<p>抑郁只是个人情绪的状态，而不是思维状态。即便这种情绪状态影响到了思维，拥有思维的高级状态（元认知）的人，也会觉知到这种状态，从而采取行动避免这种情况的发生。</p>
<p>以上。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-06-07</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>