<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://huangtao2020.github.io</id>
    <title>黄涛的写作空间</title>
    <updated>2020-06-20T04:59:15.840Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://huangtao2020.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://huangtao2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>so far, for high.</subtitle>
    <logo>https://huangtao2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://huangtao2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 黄涛的写作空间</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[教师节：那些教过我的老师]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/jiao-shi-jie-na-xie-jiao-guo-wo-de-lao-shi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/jiao-shi-jie-na-xie-jiao-guo-wo-de-lao-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:53:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从小到大，从小学到大学。有很多老师教过我，如果仔细回想的话，没有科目对照，还真不能完全想起来。</p>
<p>提到老师，绝大对多数人想到的是学校里以“教书育人”为使命的人们教师。</p>
<p>是的，他们很伟大，他们是人类灵魂得以存寄的烛火。</p>
<p>但是我今天想说的是，是那些让人类个体变得独特的老师们。</p>
<p>什么叫让人类个体变得独特的老师呢？</p>
<p>我觉得是那些引导（教导）我们独立思考的人。</p>
<p>现代社会纷繁也足够复杂，复杂到你一不小心就会掉进陷阱。</p>
<p>从我走过的生命岁月来看，我最为欣赏的，是那些启发或是教会我学会独立思考的老师。</p>
<p>这样的老师不多，高中的数学老师老尚，历史老师（也是贵大毕业的，现在竟然忘记名字了）虽然只教了一个学期好像，但是我却印象深刻，当时很多同学都不喜欢她，但是我觉得她讲历史，是我想要的样子，很接近历史的本质。</p>
<p>上到大学，我能够感受到有“独立思考”人格的是教我们语音学的曾老师。</p>
<p>这些是传统学校的，接触到的老师。</p>
<p>还有一些是非传统，但是对我却影响深刻的老师。</p>
<p>他们分别是和菜头，李笑来，鲁迅和王小波。</p>
<p>如果我又一丝丝地独立思考能力的话，大部分都是从他们文字学来的。</p>
<p>最近听说，李笑来老师遇到了大麻烦。</p>
<p>以前我见到的很多对李笑来老师深信不疑的人，现在好似“幡然悔悟”一般，忘记了当时自己的誓言是如此地响亮。</p>
<p>红肿，红肿的，真打脸！</p>
<p>最后，祝大家教师节快乐。</p>
<p>三人行，必有我师！</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-09-10</p>
<p>感谢，那些教导我成人的人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊CEO杰夫贝索斯：这个季度营收在3年前已经规划好了]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/ya-ma-xun-ceo-jie-fu-bei-suo-si-zhe-ge-ji-du-ying-shou-zai-3-nian-qian-yi-jing-gui-hua-hao-liao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/ya-ma-xun-ceo-jie-fu-bei-suo-si-zhe-ge-ji-du-ying-shou-zai-3-nian-qian-yi-jing-gui-hua-hao-liao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:45:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文丨黄涛</p>
<p>今天偶然在即刻（一款信息聚合类APP，推荐大家去各大应用商店下载使用）刷到一条亚马逊CEO杰夫贝索斯的采访视频。</p>
<p>视频中贝索斯说到，亚马逊一个季度的营收其实已经在3年前就规划好了。</p>
<p><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628606872.PNG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628610728.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>这不禁让我想到李笑来老师在得到专栏里一直强调说我们专栏用户，即便是挣扎也要活在未来，至少也得是“部分活在未来”。</p>
<p>两者有异曲同工之妙。</p>
<p>我一直认为，个人发展和公司发展本质上有很多相似相通之处。特别是在战略、战术的选择上。</p>
<p>公司需要品牌形象，个人也需要个人形象。公司需要营销把自己的产品和服务卖出去，个人也需要营销把自己的才干和理念卖出去。同样，公司需要活在未来，个人也需要，甚至对于那些致力于不断成长的人，必须做到活在未来。</p>
<p>我一直对这个概念深信不疑。但是，由于我没弄清楚一个前提，导致我一味想活在未来，生活却恍惚如做梦，感受不到切实的当下。</p>
<p>这个前提直到今天看到贝索斯的视频，再次找来专栏内容，才发现。</p>
<p>原来，李笑来老师说的活在未来，其实是有限制的。</p>
<p>我们的“肉身”，当然是一直”活在当下“的。所以，我们所说的“活在未来”，本质上来看，只能是“思维上的活在未来”。</p>
<p>看到这里恍然大悟。</p>
<p>肉身活在当下，说的不就是，专注当下的事，感受当下的时光。</p>
<p>思维活在未来，说的不就是，我们做事的目的，不要局限于当下，贪图一时之利。要有长线思维，延迟满足，才能钓到我们心中真正想要的大鱼。</p>
<p>你看，道理这东西，不是看一遍记住就完事。</p>
<p>贝索斯说，现在他们已经在规划2020年的季度营收，而不是下一个季度，下一个季度事实上已经定型。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628652038.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>很多人被困在当下，纠结于现在的窘况，其实就是没有想明白一个道理。</p>
<p>我们现在的状态，是由过去我们的行为决定的。而现在的行为，则决定了我们未来的状态。</p>
<p>这也是，为什么延迟满足很重要的缘故。</p>
<p>就如，你想减肥。那么当下你就得延迟对苗条身材的满足。不要跑了一个星期的步没结果就早早放弃，这个苗条的结果可能要一个月，三个月，甚至一年后才有效果。</p>
<p>贝索斯提到，如果我们用这样的方式思考，会改变我们使用时间的方式。</p>
<p><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628701642.PNG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628707026.PNG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628712037.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>这就是长远考虑的魅力和有益之处。古人有句话说得好，人无远虑必有近忧。概括得简直不要太经典。</p>
<p>当然了，要想活在未来，要想让自己延迟满足感，这也不是一件容易的事情。因为，这太违反人性了。我们的祖先从狩猎时代就在我们的基因里种下了，及时满足的基因。所以，要想改变自己的这一天性，还真不是件容易的事。</p>
<p>所以，贝索斯说到，养成长远考虑（活在未来）的习惯需要我们通过训练慢慢去培养。</p>
<p><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628747266.PNG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592628752243.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>那怎么去培养呢？</p>
<p>除了要有对我们前面提到的延迟满足有个清晰的认识之外，我们还需要一些步骤，这些步骤足够清晰明了地让你可以去践行。（这个步骤来自李笑来得到专栏）</p>
<p>1.你对未来要有个预测；<br>
2.那个预测需要时间才能得到结果；<br>
3.你笃信你的预测是正确的；<br>
4.于是你提前按照那个预测的结果行动、选择、思考。<br>
5.你终将走到那个结果出现的时刻；<br>
6.最终证明你的预测是正确的；<br>
7.那么，由于你提前按未来正确的结果行动、选择、思考，于是，在相当长一段时间里，你生活中的一部分，就是“活在未来”的。</p>
<p>视频观看网址（长按选择复制→在浏览器打开）<br>
http://t.cn/RNboRt9</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-30</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[罗永浩：我做手机靠的不止是情怀]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/luo-yong-hao-wo-zuo-shou-ji-kao-de-bu-zhi-shi-qing-huai/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/luo-yong-hao-wo-zuo-shou-ji-kao-de-bu-zhi-shi-qing-huai/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:43:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文|黄涛</p>
<p>罗永浩在和罗振宇做《长谈》节目的时候说到：</p>
<blockquote>
<p>我的思路非常清晰，方向性的东西非常清晰，没有动摇过。就是我在任何时代，一定要做软硬件结合的最大平台的东西，那我们这个时代就是手机和触控设备。</p>
</blockquote>
<p>罗永浩说，如果他要参与下一代智能设备竞赛，他就不能放弃手机。罗永浩原话：</p>
<p>所以要考虑这个梦想的话（指参与下一轮智能设备竞赛，成为像苹果那样的公司），我就不能放弃手机，就算我有一天真的不喜欢手机了，也不能放弃，我必须做这个时代最大的计算平台，才有机会成为下一代最大平台的一个预备选手，是这个意思。</p>
<p>《长谈》是在四月份的时候，在优酷看过，现在突然回想起来是有这么一件事。</p>
<p>当时看了没多大感觉，今天突然想到，有了些想法。</p>
<p>罗永浩是我比较喜欢的牛人之一。</p>
<p>他的“彪悍的人生不需要解释”给我了极大的鼓舞。</p>
<p>他的人生也确实很彪悍，一个靠讲段子出名的英语老师，突然宣布要去做这个时代最流行，最智能的通用设备——手机。</p>
<p>跨界的难度，确实不是一般人能做到。</p>
<p>从2012年宣布跨界，成立锤子科技。到现在2017年，走过了五年。算不算得上成功呢？</p>
<p>如果就锤子公司来说，离成功（做成苹果那样）确实还很遥远。但是单就罗永浩这个人来说，就像罗振宇说的一样：</p>
<p>我希望他赢啊，如果罗永浩失败了，那只是历史上无数次“疯子”向一个风车一样的“魔鬼”发动冲击，然后败了的故事嘛。它重复太多次了，一点意思都没有。但是如果罗永浩成功了，他会让这个世界变得更有趣一点点。</p>
<p>我的看法是，单就罗永浩来说，坚持到今天的罗永浩早就赢了。无论他的锤子最后是失败还是成功。</p>
<p>从世俗的成功定义来说，罗永浩即使最后公司倒闭了。但是他的锤子os， 他的充满设计感的锤子九宫格桌面，Big Bang，锤子便签，，，作为手机行业的一股清流，给我们低头族带来了很多的惊喜和使用上的舒适。试问，如果没有罗永浩的果断跨界，这些东西会出来吗？虽然这些并不是罗永浩一个人做的，但是对于大众来说，主要还是有了老罗的转行，才有了后面的这些让人惊艳的产品体验。这些充满诚意的作品，无疑对于罗永浩个人来说，赢来的不止是声誉，还有事业东山再起的机会。</p>
<p>现在这个社会，就和那个“不肯过江东的项羽”时代早已不同。人们对于失败的越来越宽容，这个从一个名现在很流行的词——“连续创业者”就可以看出。</p>
<p>从这个角度来看，这个时代，对于那些胆敢做出一些不一样的事情，一些让这个世界变得更美好点点的事情来的人来说，无论最后结果怎么样，他们无疑都是成功的。</p>
<p>就如摩拜CEO胡玮炜说的：</p>
<p>如果失败了，就当做公益吧。</p>
<p>这是我认为好的连续创业者应该有的心态。</p>
<p>在我看来，好的连续创业者，应该是他的每一次创业，每一次创意都能拿出诚意满满的作品出来。这样的创业者，即使一开始会先失败好几次，甚至好几十次。但是最终他总会成功。因为，每一次他都没让那些期待他的人失望。</p>
<p>在我看来，罗永浩就是这样的一个好的连续创业者。（他还做过一个英语培训机构）</p>
<p>他有好点子，他足够疯狂，但也足够理智。</p>
<p>从他和罗振宇的长谈能够看出，他确实是对手机行业，对于商业逻辑，对于人性，对于创业有着自己独立而理智的思考。</p>
<p>可能一开始宣布做手机，靠的是情怀。但是，贾跃亭“让梦想窒息”的情怀已经证明，没有理智的情怀不仅不靠谱，也不能长久地走下去。</p>
<p>每一个人，只要他心里有一点狂放的想法，那这样的人的生命就会被照亮一点点。但是这个狂放的想法不应该凌驾于常识之上。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-29</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[实现高难度的目标，要有一路玩下去的精神]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/shi-xian-gao-nan-du-de-mu-biao-yao-you-yi-lu-wan-xia-qu-de-jing-shen/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/shi-xian-gao-nan-du-de-mu-biao-yao-you-yi-lu-wan-xia-qu-de-jing-shen/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:41:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文丨黄涛</p>
<p>最近一思考一个问题——怎么才能找到一个能让自己每天热血沸腾做下去的工作。</p>
<p>做这份工作，就像玩游戏和看《权利的游戏》。</p>
<p>不眠不休，至死方休。</p>
<p>然后我思考了一下，我目前比较喜欢做的事情。</p>
<p>阅读，弄公众号，平时也喜欢写点东西。</p>
<p>那么有没有可能找到相关的工作来做呢？</p>
<p>有了这个想法后，开始尝试。</p>
<p>写东西。</p>
<p>但是一想到自己以后就靠这个吃饭了，无端生出很多忧虑。</p>
<p>如果我写的东西大家不愿意读怎么办？没人读怎么办？最为重要的是，赚不到钱怎么办？</p>
<p>想到这些问题，顿时失落了许多。</p>
<p>但是还是想尝试一下，不去试一下，怎么知道自己不可以。</p>
<p>于是，带着以文为生这种心态，开始写东西。</p>
<p>就这样，打了删，删了打。一个小时下来写了不到一百字。</p>
<p>满是纠结，那种以此为生的完美主义，如鲠在喉。</p>
<p>心里想的东西，思考的东西不能流利地打出来。即使打出来了，回头看，即使字数上百，也会满脸羞愧的删掉。</p>
<p>我这是怎么了！</p>
<p>以前我可是可以每天写三千字的人（虽然很拙劣）。</p>
<p>已经好几天了，却一篇都写不出来。</p>
<p>妓女不需要靠性欲来接客，作家不应该靠灵感来写作。</p>
<p>想到这句话，又硬着头皮写，却才勉强写出这篇不算文章的文章。</p>
<p>这也是公众号这几天都拖更的原因。</p>
<p>公众号订阅人数接近500，虽然相比和我一同起步，甚至比我起步还晚的人。我这人数直接被碾成砸。但是心里也还是有些小开心，毕竟还是有人看的嘛。</p>
<p>好吧，闲话少扯，我们进入正题。</p>
<p>实现高难度的目标，要有一路玩下去的精神。</p>
<p>不知道各位有没有这样的经历。</p>
<p>一件事，在你看来遥不可及。但是，你最后还是做到了。</p>
<p>我就有这样的一个经历，虽然事情很小，也似乎不值一提，但是在我心里它一直是我的原动力之一。</p>
<p>记得考完高考完，买了笔记本电脑。在家闲着无聊，便开始捣鼓起来，用来聊天，发现自己打字很慢，别人说了十句，我还在找扒着键盘找字母，最后，对方惹来对方一阵埋怨。</p>
<p>于是，开始寻思，怎么把打字速度提高。（当时根本没有什么盲打的概念，当然也看过别人盲打，很是羡慕）</p>
<p>下了个金山打字通，便开始没日没夜的练起来。一有空就坐下来练习，没想到这样过来大概三四个星期。开始跟得上别人的聊天速度了。又过了大概一个星期左右，竟然能不看键盘就可以打字了（俗称盲打）。（在此要特别感谢金山打字通陪我度过我互联网入门的那一个多月的岁月）（当然了，在此之前也经常去打游戏，不过你知道的，打游戏只有几个按键，盲打什么的是很简单的）</p>
<p>写会盲打，开学，报道。在以后的岁月里，由于有了盲打这个技术基础，我因此赚了不少钱。很感谢当时有这么一段经历。前面说了这是我的一个原动力，每每想到这件事，就不断地激励我凭着兴趣学习更多地东西，去接触更多新的东西。</p>
<p>后来，慢慢接触多了，开始弄公众号，开始接触各种各样的思想，一直到今天，还在路上。</p>
<p>对于当时未学过盲打的我来说，要做到有点不可思议。因为，在此之前我几乎没有哪件事凭着强烈的兴趣学会并且在我的记忆里留下这么鲜明的印记。</p>
<p>没有过这种体验，当然也就不会知道这种体验是多么地美妙，多么让人向往。</p>
<p>但是，不知道是因为我运气不好，还是没有得到高人指点。我并没有在凭着兴趣学习这条路上一路狂奔下去。而是，一边半死不活地在英语专业吊着，一边又不甘平庸地凭着兴趣到处乱转。</p>
<p>凭着兴趣，在大学这三年里做过很多事情。</p>
<p>和别人一本正经地创过业，最后却发现那个别人只有和马云一样的吹牛能力，却没有和马云一样的实干精神。</p>
<p>干过无限极，无限极是一家直销公司。还因此和家里人超过架，也亏了不少钱。最后看了经历了些事，看了些独立思考的书，幡然醒悟。</p>
<p>去过类似李阳疯狂英语的机构上过课，还曾打算在那长期发展下去。</p>
<p>做过校园生意，做过各种线上线下黑白两道的兼职。还去工厂里当过工人。</p>
<p>凭着兴趣（应该是赚钱的兴趣），七七八八地做过不少事情。看起来是丰富多彩很多。但是，最后都一事无成。可以说是相当苦逼了。</p>
<p>别人说，有志之人立长志，无志之人常立志。</p>
<p>我觉得我就是个无志之人。</p>
<p>现在想起来，这些经历虽然还是可以从中学到不少东西，见过不少坑。但是，如果要我选择，（以我目前的心智水平来看）我断然不会这么做的。因为，有这些凭着兴趣积累的经历当然好。但是，如果你在什么事上都浅尝搁止。最终带来的不仅是一事无成，心还tm很累。</p>
<p>是的，是真的心累。</p>
<p>你可以尝试代入这种境况（共情），尝试着做过很多事，也付出过很多，别人无法想象的努力和辛酸。但是，最后一事无成。</p>
<p>让不让难过？</p>
<p>叫不叫人伤心！</p>
<p>但是，伤心，难过不顶事啊！</p>
<p>生活还在继续，话费还在催交。</p>
<p>静下心来，蹲在墙角的我思考了良久。</p>
<p>想到我的盲打经历，想到我的游泳经历。</p>
<p>哦，原来，光有一时的兴趣是不够的。</p>
<p>还要有一路玩下去的精神。</p>
<p>用通俗来讲就是，要有好奇心。</p>
<p>对于你正在做的这件事有好奇心，</p>
<p>你想知道自己究竟能把它做成什么熊样；</p>
<p>你想知道自己究竟能一直走下去，走多久，走到什么境界。</p>
<p>这种精神，我认为是自主实现高难度目标的基础。（小时候家里面逼着实现的目标不算）</p>
<p>不能专注一个目标，深耕细作，快速迭代成长。实现不了任何值得一提的目标。这是我这三年来最大的收获。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-26</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《乌合之众》摘抄]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/lesslesswu-he-zhi-zhong-greatergreater-zhai-yao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/lesslesswu-he-zhi-zhong-greatergreater-zhai-yao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:39:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《乌合之众》——大众心理研究<br>
作者|古斯塔夫·勒庞</p>
<p>这个时代的主要特征表现为群体无意识行为取代个体有意识行为。</p>
<p>对名族而言，最致命的莫过于对重大变革的狂热，无论这些变革在理论上多么美好。然而，只有当变革使名族特征即刻发生变化，才算是有用的，实际上只有时间具备这种变革的力量。人类受到各种思想、观念和传统习惯的支配——这是我们的本性使然。制度与法律是我们特征的外在表现，反映着它的需求。作为种族特征的产物，制度与法律不可能改变这种特征。</p>
<p>有时不真实的东西比真实的东西包含着更多的真理。</p>
<p>当今时代，正是人类思想发生变革的关键时期。</p>
<p>构成这种变革的基础有两个基本要素。</p>
<p>第一是宗教、政治与社会信仰的彻底瓦解，因为文明的所有要素都根植于其中；</p>
<p>第二是现代科学与工业的各种发现，创造出了一种全新的生存与思想环境。</p>
<p>民众力量的不断扩大始于某些观念的传播。当这些观念慢慢渗透进入人们的思想里，致力于实现这些理论想法的个体便逐渐结成团体。</p>
<p>群体不善于思考，却急于采取行动。</p>
<p>那些与中产阶级意气相投的作家，最能反映中产阶级狭隘的思想、僵化的观点、肤浅的怀疑主义以及不时表现出的过度自我意识。</p>
<p>科学从来不是和平或幸福的象征。它高高在上，对我们的情感波动和悲伤无动于衷。我们能做的就是设法适应科学，因为没有任何力量可以恢复被它摧毁的假象。</p>
<p>一个有着固定规章制度和纪律准则、从本能的自发状态进入到自觉的理性状态的文明，属于文化的高级阶段。</p>
<p>领导众人，不能采用那些纯理论公平学说为基础的办法，而要去寻找那些让他们印象深刻、能够诱惑他们的东西。</p>
<p>道德因素正是推动历史发展的主脉。</p>
<p>群体的基本特征</p>
<p>一个群体向组织化群体转变的首要特征是：自觉个性的消失以及感情和观点的明确转变。</p>
<p>群体心理不易被精确地描述，因为它的组织不仅因为种族和构成方式的不同而不同，并且会随着群体所受刺激的性质和强度不同而改变。</p>
<p>现代心理学所主张的真理——无意识现象不仅在有机体活动中，也在智力活动中起着绝对重要的作用。</p>
<p>我们的有意识行为是无意识的深层心理结构的产物。</p>
<p>这种深层心理结构主要受遗传因素控制，包含了无数世代相传的共同特征，构成了种族特征。</p>
<p>如果我们把整个世界理解为群体，那么根本不像人们常说的那样，整个世界比伏尔泰更聪明，确切地说应该是伏尔泰比整个世界更聪明。</p>
<p>不同的因素决定了群体独有的特征的表现，而且不受任何个体的支配。</p>
<p>首先，仅从人数上考虑，当个体成为群体中的一员时便获得了一种不可战胜的力量，这股力量使他听任本能的支配。</p>
<p>其次，相互传染的现象同样影响群体特征的表现及发展方向。（我们必须将其看作是一种催眠方）</p>
<p>再次，也是目前为止最重要的原因，它决定了群体中的个体特征有时会与独立的个体特征截然相反。这里我指的是群体容易接受暗示的特征，它恰好是上面讲述的相互传染的结果。</p>
<p>群体中的个体，仿佛空气中的尘埃，可以被风吹到任何地方。</p>
<p>群体的情感和道德观</p>
<p>我们应当注意到，冲动、暴躁、缺乏理性、没有判断力与批判精神、态度极端等群体特点，几乎在女性、野蛮人和儿童等生命体中都可以发现。（按：文明的成年男人除外？）</p>
<p>群体冲动、善变和急躁，他们的行为主要是受脊髓神经而不是大脑中枢神经影响的。就这一点来而言，群体与原始人类十分接近。</p>
<p>就群体执行力而言，他们可以表现得近乎完美。但是这些行为也不是受大脑控制，而是由其所受到的刺激因素决定。</p>
<p>群体是冲动的奴隶。</p>
<p>独立的个体具备控制本能的能力，而群体则缺乏这种能力。</p>
<p>群体既可以充当刽子手屠杀生灵，也可以如烈士般英勇就义。</p>
<p>群体无法做出任何长远的打算或思考。</p>
<p>群体不仅冲动、善变，而且野蛮、暴躁。</p>
<p>所有群体都是暴躁的、冲动的，但程度却大不相同。</p>
<p>群体永远徘徊在无意识边缘，随时接受一切暗示的指挥。</p>
<p>暗示的起点通常是由个人模糊的回忆而引起的幻觉，当最初的幻觉得到肯定后，就会开始相互影响。</p>
<p>史学著作只能被当作纯粹想象的产物。它们是对一知半解的事实做出自以为是的记述，再加上一些思考后得出的结论。</p>
<p>群体情感不论好坏，都会呈现出双重性——极端简单与夸张。</p>
<p>群体夸张而简单的情绪使他们对任何事情都不曾产生怀疑和犹豫。他们就像女性，会一下子陷入极端。怀疑一说出口，立马就会成为不容置疑的证据。</p>
<p>在公开集会上，演说者总结出了最有效的论说技巧，如夸大其词、妄下断言、反复说明、绝对不采用推理的方式证明任何事情。</p>
<p>个体一旦成为群体成员，其智力水平会立刻大幅度降低。</p>
<p>群体的情感要么无比崇高，要么极其低俗，没有其他可能。</p>
<p>专横与偏执是所有类型的群体的共性，只是程度有所不同。</p>
<p>群体随时准备对软弱无能者揭竿而起，对强权统治者俯首称臣。</p>
<p>原始时代的野蛮、破坏性的本能一直蛰伏在我们体内。</p>
<p>以名誉、光荣和爱国主义来号召，最有可能打动群体，并常常使他们不惜生命，慷慨赴义。</p>
<p>群体心理</p>
<p>无论给群体提供何种观念，只有当这些观念十分绝对、坚定而简单时，才会产生效力。</p>
<p>即使某些观念经过改造被群体接受了，也要等到它进入无意识范围内，成为一种态度时才能产生影响。</p>
<p>群体的推理模式类似于因纽特人的处事方式，他们凭借经验认识事物，比如知道冰是一种透明的物体，而且放在嘴里可以融化后，便认为同样是透明物体的玻璃放在嘴里也可以融化；</p>
<p>群体的推理特点是把彼此不同但在表面上又有联系的事情混在一起，然后将具体事物普遍化。</p>
<p>我们可以说群体不擅长推理或只会错误地推理，而且也不受推理过程的影响。</p>
<p>群体形象化的想象力不仅非常强大、活跃、而且易受影响。</p>
<p>通常来说，他们认为最不可能的事情常常是最不可思议的事情。</p>
<p>只会形象思维的群体会受到各种形象的影响，唯有形象会使他们感到恐惧或吸引，从而成为他们行为的动机。</p>
<p>刺激群体想象力的显然不是事情本身，而是它们发生并引起关注的方式。</p>
<p>理解和掌握影响群体想象力的办法，也就掌握了控制他们的办法。</p>
<p>真正具备虔诚信仰的人，会自愿为了某项事业或者某个人，奉献出自己的一切精神财富与满腔的热情，甘心听从它的召唤并将之视为个人思想和行动的目标和指南。</p>
<p>一切宗教或者政治信条的创立者，之所以可以确立自己的地位，完全是因为他们成功地激起群体狂热而盲目的情感，并使人们在崇拜和信服中发现了自己的幸福，从而甘心为他们心中的“神”放弃生命。所有年代都会发生这类事情。</p>
<p>从小学到离开大学，一个年轻人在缺少个人主动的情况下死记硬背，他的判断力和主见就这样被消磨殆尽了。对他们来说，教育就是背书和听话。</p>
<p>它使接受教育的人非常厌恶自己的生活状态，一心想要摆脱它。</p>
<p>工人不再想当工人，农民不再想当农民，地位卑微的中产阶级但愿自己的后代端着国家公务员这个铁饭碗。法国教育不是为了使学生活得更好，而只是为他们从事公职做好准备。</p>
<p>生活中获得成功的条件是判断力、经验、主动性和性格，这些都不可能从教科书中得到。</p>
<p>观念只有在自然、正常的环境中才能产生。因此，培育观念需要受到无数感官印象的刺激，这类感官印象来源于工厂、矿山、法庭、书房、建筑工地和医院，并且需要人们亲睹各种劳动工具、生产资料和操作过程，与顾客、工人和劳动者在一起，不管他们做的是好是坏、是赚是赔。如此我们才能通过视觉、听觉、触觉甚至味觉得到的各种细节产生细微的感知能力。学习者在不知不觉中得到这些认知后，会慢慢地分析，形成条理，并迟早受到某些暗示，从而对这些认知进行新的组合、简化、整合、改良或者发明。法国年轻人恰好是在最佳的学习期被剥夺了一切与外界接触的宝贵机会以及学习必不可少的要素。因为他们有七八年的时间被关在学校里，切断一切亲身体验的途径和机会，而这些体验能让他们敏锐而精确地明白各种人和事，以及与他们打交道的不同方法。</p>
<p>通过非自然、反社会的管理体制过分延迟了实践时间，实行学校寄宿制度，认为训练和填鸭式教学，学习负担沉重，不考虑时代的发展，不思考成人的年龄和人们的职业状况，忽视年轻人即将投入其中的现实世界，忽视我们生活于其中并且务必适应或者提前学会适应的社会，忽视了人类需要经历的种种挣扎，挣扎中他要学会保护自己，为了站稳脚跟，他需要提前全副武装并意志坚强。这种必不可少的准备和经验积累，这种强大的常识、勇气和意志力，是我们的学校无法给予法国年轻人的。</p>
<p>说服手段：断言、重复和传染</p>
<p>不需要所有推理与论证的单纯断言，是让某些观念进入群体大脑中最可靠的手段之一。断言越简洁，论证越贫乏，影响力反而越大。</p>
<p>断言想要真正发挥作用，务必尽可能以相同的说辞不断进行重复。我相信拿破仑曾经说过的话：重要的修辞手法只有一个，那就是重复。因此，那些能够在人们心中生根的事情，一般是经过不断重复断言的事情，因为只有如此，人们才会将其视为已被证实的真理加以接受。</p>
<p>当我们看到重复的力量对最明智的头脑产生的影响后，就不难理解它为何会对群体产生如此巨大的影响了。这些力量产生的原因在于，不断重复的话语会长久地扎根于我们无意识的自我的深层区，而这里恰好是我们行为动机形成的地方。</p>
<p>模仿实际上只是传染的结果。</p>
<p>声望涉及到的情感只有两种：崇拜和恐惧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[樊登读书会和每天听本书们的正确打开方式]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/fan-deng-du-shu-hui-he-mei-tian-ting-ben-shu-men-de-zheng-que-da-kai-fang-shi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/fan-deng-du-shu-hui-he-mei-tian-ting-ben-shu-men-de-zheng-que-da-kai-fang-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:38:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文丨黄涛</p>
<p>樊登读书会和每天听本书是我目前用过的最流行的读书的辅助方式。</p>
<p>樊登读书会和每天听本书都是用讲书的方式来传达一本书的内容，所不同的是，每天听本书正如它的名字一样，每天都会更新一本书，时间为大约30分钟，讲书的人有多个，制作平台是得到APP。樊登读书会每周更新一本书，时间大约60分钟，讲书人是樊登读书会创始人樊登，制作平台是樊登读书会。</p>
<p>两者我觉得本质上没有什么不同，都是讲书，类似于古代的说书人。如果要有什么显著区别，我觉得就是樊登读书会实际上搭建的是一个读书社群，我所在分会的读书群，基本上每个星期都会围绕读书举办各种各样的读书交流活动。而每天听本书，在得到APP，是作为一个子产品制作出来的，本身并不具有社交和社群属性，或者说并没有搭建出类似樊登读书会一样的社群属性。</p>
<p>樊登读书会发展到现在，据官网介绍，历经三年，会员超过150万，每天都有超过5000人加入。</p>
<p>发展那么迅速，除了樊登老师讲书功底好，风格接地气以及商业模式弄得好之外。我觉得还有一个更为重要的要素。发现了时代的需求（弊病）——人们不再能花时间好好地坐下来看本书了。</p>
<p>无疑，用听书来代替读书会节省很多时间。有部手机，有个耳机，随时随地，等车，排队，上厕所，只要你愿意。</p>
<p>而且，用听书来代替读书，还有一个好处，善于学习的人会根据讲书人的语气和语调来分别哪些内容是重点，哪些是噪点。或者更为直接的是，讲书人或直接告诉你，哪些是更为重要的东西，哪些是不太重要的东西。迅速帮你找到书中的精华，把节省下来的时间浪费在那些美好的事物上。</p>
<p>而而且，价钱也不贵，至少对于上班族来说，这点钱（一年365￥，每天一块）基本就是吃几顿饭的事情。关键是，你每天花的一块钱，得到的是那些比读书层次比我们高出不知道多少个高手给我们解读。这得归功于互联网，有了技术，才使得每天花那么少的钱可以让这个可能在我们身边都接触不到的高手来给我们讲书。</p>
<p>幸福！</p>
<p>然鹅，硬币有两面。</p>
<p>无疑，用听书来代替读书也有它的弊端。</p>
<p>弊端就是，如果你也只是听听。不去自己思索，自己总结，那和别人嚼饭喂你有什么区别。</p>
<p>是的，我讲到了今天的主题了。（前戏太足）</p>
<p>无疑，如果只是听的话，无论讲书的人多么大师，我觉得都不会有什么卵用。</p>
<p>因为很简单，这就相当于，一个被娘老子娇惯惯了的孩子，娘老子不在身边的时候，会变得无助，最后只能是徒增笑耳。听书也是一样，如果没有自己的理解和思考，自己只是一味地顺着讲书人的思路走，没有自己的思辨过程，那就相当于成为了那个被娘老子娇惯的孩子，到自己需要去读那些需要较高理解的书的时候，发现读不懂，很尴尬啊！</p>
<p>昨天公众号发过一篇文章——读书的目的是什么？这篇文章中，我说到，读书的目的在于陶冶情操，训练自己的判断力和思考能力。（后来经网友提醒，增加了第三个目的——满足好奇心）</p>
<p>如果按照这种标准来判断樊登读书会和每天听本书的听者们的听书质量的话，我觉得大多数人都不合格。（别问我是怎么知道的，问也不告诉你）</p>
<p>绝大多数人都是听一遍，听完了，感觉满是收获，带着一脸满足的表情关掉播放按钮。</p>
<p>我不久前就是这样的。</p>
<p>但是，昨天写了那篇文章后，我更加坚定了我的想法。</p>
<p>这样不仅没什么卵用，而且还可能有害。</p>
<p>因为，这样的囫囵吞枣的听一遍。会给你一种错觉，我是一个勤奋的人，我自以为读懂了这本书。</p>
<p>而，自以为是，是学习最大的敌人。</p>
<p>还有就是我前面提到的，这无疑是在减弱你的思考能力。</p>
<p>读书就如和人交谈，一个人要想说服你，他要拿出证据，有合理的推理过程。有些作者并不会直白无误的把论证过程像大白话那样拉家常似告诉你。这需要你自己去依据上下文和存储的背景知识去理解，去揣摩。</p>
<p>但是，如果是听书的话。鉴于樊登读书会和每天听本书不会找那些浅白得毫无深意的书来解读，所以，他们的讲书过程其实是把书中的精华提炼出来，然后用大街上顺便拉出一个人出来都能理解的话讲出来。这种化简为繁的方式，无疑是在把你所有能够用读书来锻炼思维能力的机会都消耗了。</p>
<p>那么，现在问题来了，怎么才算是樊登读书会和每天听本书们的正确打开方式呢？</p>
<p>对于这个问题，那些凡是有些思考的人都会有自己的观点。</p>
<p>但是，这些观点都离不开一个最为核心的原则。</p>
<p>（为了读书）你所做的所有的事情，都是为了获得新知，获得思维的提升。都是为了让这些新知和思维能力去指导我们生活得更好，指导为了追寻内心的声音，成为更好、更真实的自己。</p>
<p>我基于这个原则想出了一个打开方式，不一定正确，但是作为参考也不错的选项。</p>
<p>①   不要放弃看自己喜欢看的书，一味地去追寻说书人的说书节奏，你有你自己的节奏，你有你自己的freestyle。<br>
②   不要只听不读。当然，听是总比不听好。但请不要把听书人自己的理解当成这本书的全部。<br>
③   我现在听书，一般都是找那些我自己看过的书来听。我很热衷这样做。因为，很明显这样做有两个巨大的好处。<br>
第一，经由说书人的口吻和角度我可以查缺补漏，发现自己在阅读中的遗漏，发现不同的解读角度，理解那些我还不能理解的地方。<br>
第二，这样可以加强我的记忆，通过多器官角度，记忆和理解这本书，会更为深刻，鲜活和不易忘记。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-11</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书的目的是什么？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/du-shu-de-mu-de-shi-shi-me/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/du-shu-de-mu-de-shi-shi-me/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:35:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们说“书籍是人类进步的阶梯”，但是为什么有些人明显没有阅读的习惯，却能够做到不断持续地精进。我们是为了读书而读书，还是为了其他什么而读书。</p>
<p>在我过往接触到的观点中，读书能陶冶情操是最为流行的说法。持这一观点的人，总忍不住用一个让人看了恍然大悟的形象联想来进行比喻。相信广泛涉猎的你也可能听过。</p>
<p>他们说，读了那么多书，最终还是会忘记其中的内容，这不是在做无用功吗？不！这不是无用功，读书就像吃饭， 吃饭是为了身体正常运行的需求，而读书也是精神运行的养料。吃了那么多年的饭，它们被全部堆积在你身体里了吗？没有！最后都拉出来了。虽然粪便总归有些价值，但是相对于食物的制作的成本，往往显得微不足道。那么，你说吃饭没用，你就不吃了吗？不！我们吃进去的饭，虽然绝大多数都成为了屎，但是我们从中榨取的能量，构成的血肉却让我们襁褓里的婴儿成长为蓝天下的七尺男儿。同理可证，读书不在于记忆，而在于提取其精华，滋养我精神，茁壮我成长。那些书中的精华被我们吸取，最终成为我们称作气质的东西。</p>
<p>是的，读书不在于记忆。这是我今天要说的主题。</p>
<p>读书不在于记忆，但并不是说记忆不重要。这就相当于是说，学习英语不在于背单词，但你试试让一个完全不知英语为何物的人，在不把24个字母记住的情况下去学习语法。</p>
<p>读书不在于记忆，在读书的所以目的中，有比记忆更为重要得多得多的东西。那就是训练我们对事物的理解能力和判断能力。</p>
<p>这几天看《乌合之众》，里面有一句话：</p>
<blockquote>
<p>必要时，人们仍然继续接受传统教育的一切弊端，尽管这种教育只会让人产生不满并且无法适应自己的生活状态，因为学到大量肤浅的知识、精准无误地复述课本，确实能够提升智力水平。可是，它真的能提升人的能力吗？当然不能！生活中获得成功的条件是判断力、经验、主动性和性格，这些都不是从教科书中得到。书籍就好像字典，能够用来查阅，但是把它们大批存储在脑子里却毫无用处。</p>
</blockquote>
<p>我们在以前的文章中提到一种表现型人格，它的意思是说，人们说做的一切都是为了表现给别人看，或是形成一种自我欺骗性的进步的低水平勤奋屌。你看似看了很多书，你看似每天都在很努力的学习。其实，你只不过是一个生活在表现出来的，自我欺骗似的虚假世界里。当现实之针刺破你的幻想泡沫的时候，那种优越感瞬间的爆裂，就如一个长期生活中江南水乡阁楼里的人突然被丢弃在撒哈拉沙漠一般，落差之大，让人难以忍受。</p>
<p>现在我们似乎有一点思路来回答上面的问题了。<br>
为什么有些人明显没有阅读的习惯，却能够做到不断持续地精进。<br>
因为我们不是为了读书而读书，我们是为了训练我们的思维，提高我们的情操和判断力。</p>
<p>那么，这样说来，读书就只是一种手段，是达到以上目的的手段之一而已。<br>
能和读书相提并论的、能引发我们思考万千的，还有实践中的反思，身为局外人的观察和勇敢的尝试。</p>
<p>那么没有读书习惯的人，正是拥有了这些习惯，不断精进的标签才会紧紧地贴在他们的脑门上，随着他们耀武扬威地行走在充满羡慕的空气中。</p>
<p>因而，在我看来，所以不能带来思想提升和能力提升的学习都是在谋杀青春，都是在选择一种更为隐蔽的慢性自杀方式。只不过，凶手不是别人，是且只能是你自己。</p>
<p><strong>kill your time, and you were to be a god.</strong></p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-10</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成功的领导总能利用群体想象力来激励行动]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/cheng-gong-de-ling-dao-zong-neng-li-yong-qun-ti-xiang-xiang-li-lai-ji-li-xing-dong/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/cheng-gong-de-ling-dao-zong-neng-li-yong-qun-ti-xiang-xiang-li-lai-ji-li-xing-dong/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:33:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文丨黄涛</p>
<p>最近在看《权利的游戏》，也在看《乌合之众》。前者是HBO拍摄的一部美剧，后者则是影响了佛洛依德、荣格、丘吉尔、罗斯福和戴高乐等人的杰作。</p>
<p>实话说，两者结合起来看，确实给我了不少特别的感受。至少是，比只看书，或是只看电视剧的好。</p>
<p>先来说说《权利的游戏》。这部剧我很早就听说了，该剧的故事原型《冰与火之歌》也多有耳闻。早之前瞟过几眼，给我的感觉是血腥，暴力，就像《沉默的羔羊》里面的汉尼拔的生煎脑子似的。但，似乎我更能欣赏后者。原因是前者暴力得毫无美感，当然了，其中多处做爱的地方还是有些意思的。因而，虽然这个剧早在2011年就更新了，我也在两年前好像就有所耳闻，但是直到今天才找了，从第一季第一集开始看。之所以现在想到找来看，是因为看到一篇文章有介绍说这部剧其实关乎到很多真实的人性在里面。正好最近在学习心理学，又是出于剧荒，索性就找到了前六季，一并下来，慢慢品尝。</p>
<p>确实还是挺吸引人的，一开始就深陷了进去，一天不到看了一季。后面发现完全影响了正常生活，而且这种花费巨资的剧，也应该慢慢看，因而后面也减慢了速度。</p>
<p>关于人性部分在后面我们具体有机会在说，今天来看另一个问题。</p>
<p>在看这部剧的时候，我一直有个疑问。是什么驱使剧中的骑士们为了他们的lord卖命呢？是什么让成千上万的别人家的儿子，丈夫和父亲为了某个人的一己私心（野心）不惜冒着横尸遍野的风险前赴后继地冲锋在前线呢？</p>
<p>他们长相各异，性格各异，甚至连生活的土地也各异。是什么让他们能够在处处不同中为着同一个目标前进呢？</p>
<p>这些问题，我一直百思不得解。</p>
<p>直到在《乌合之众》里看到一句话：</p>
<blockquote>
<p>降服者与国家的权威是以群体想象力为根基而树立的，因而在指导群体时，尤其要在他们的想象力上下功夫。所有重要的历史事件，如佛教、基督教和伊斯兰教的兴起，宗教改革，法国大革命以及现今社会主义的要挟性进攻，都是因为它们对群体想象力产生了深刻影响而带来的直接或间接的结果。</p>
</blockquote>
<p>看到这句话，我再次回忆了一下剧中的内容。不知道是瞄定效应的原因还是本来如此，确实找到不少的例证。</p>
<p>比如，在 史坦尼斯·拜拉席恩进攻君临时，面对对方五倍的兵力，国王乔弗里临战脱逃，小恶魔为了激励军心所做的战前演讲。</p>
<p>https://v.qq.com/x/page/x05341dyouy.html</p>
<blockquote>
<p>小恶魔战前激励演讲</p>
</blockquote>
<p>再比如，席恩在被困临冬城时，面对号角的不断鸣响，四面楚歌的环境下作出的激励士气的演讲。（虽然后面有点喜剧，但是还是不失为一个好的演讲范式）。</p>
<p>https://v.qq.com/x/page/m0534ylr53i.html</p>
<blockquote>
<p>席恩在临冬城的演讲</p>
</blockquote>
<p>两者在我看来都符合古斯诺夫在《乌合之众》中提到的通过那些能够激起人们无限想象的生动的、简单而坚定的语句，形成一个群体无意识的氛围（所谓群体无意识，就会完全被演讲者激发出来的本能情感控制，丧失自身独立、理性地思考能力），建立起共同想象，影响群体，从而触发群体行动。</p>
<p>在前面两个视频中，看得出来，并不是所有的激励群体行动的演讲都能成功。有的可能像小恶魔一样成功地激励群体打赢战场。有的也可能被人在背后用剑背敲晕装进麻袋。</p>
<p><strong>所以，激励有风险，模仿需谨慎！</strong></p>
<p>小恶魔是我比较喜欢的角色，相反不太喜欢席恩。（相信大部分人都和我有这样的好恶）</p>
<p>不知道这是不是编剧为了讨好观众刻意为之。</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-08</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么操场跑步的大都是瘦子？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/wei-shi-me-cao-chang-pao-bu-de-da-du-shi-shou-zi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/wei-shi-me-cao-chang-pao-bu-de-da-du-shi-shou-zi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:31:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文丨黄涛</p>
<p>作为一个很瘦，但是仍在持续跑步的人。有一个问题一直困扰着我——为什么在操场上跑步的大都不是那种需要减肥的人，而是像我这样的跑步也不会瘦的人。按照正常的逻辑来说，很多女生囔囔着减肥的时候，往往在她们的减肥计划里，跑步都大都少不了。跑步作为胖子（此处胖子二字就像我是个瘦骨精一样的没有任何情感色彩，仅仅是客观描述，哦，不，客观描述应该是脂肪超标）减肥的不二选择，在减肥界有着难以动摇的地位。</p>
<p>究其原因，我觉得是因为跑步让人全身心地动了起来，如果你不是跑得足够慢，跑上十几分钟，汗流浃背和挥汗如雨两位成语君肯定是绝佳的描述。身体的挥汗如雨会让人产生一种感觉（或者叫作错觉），通过跑步，可以排除身体里面多余的那些油脂。这一直观和直指减肥的迹象，让跑步成为减肥者们减肥的不二选择。</p>
<p>回到我们的主题，那么为什么在操场上跑步的人大多都是瘦子呢？</p>
<p>和上面的分析一样，我有一个猜想。</p>
<p>第一，  跑步这项运动，相对于胖子来说，瘦子更为擅长。原因很简单，重力小了，需要克服重力所做的能也少了，也就是说，瘦子相对于胖子来说，同时跑一千米，所要用的力是不一样的。这从瘦子跑完后仍能正常呼吸，但是胖子跑完后却上气不接下气，气喘吁吁可以看出来。</p>
<p>第二，  胖子之所以成为胖子，就是因为胖子的缘故。怎么解释呢？请先回答我，成为一个胖子的充分必要条件是什么？暴饮暴食，饮食无规律。无论是吃饱还是吃撑，都可以再打战他个三百回合。无论是睡前还是熬夜都可以来上一盒蛋挞、一个鸡腿外加一盒高脂牛奶。李宫俊有一句话很好的精妙地概括了这种胖子或是吃货的这种特征：</p>
<p><strong>真正的吃货，从来不会说：我吃饱了。</strong></p>
<p>总结起来，胖子之所以成为胖子，要么是缺乏自制的毅力，要么是缺乏减肥的时间。</p>
<p>对于第一个猜想，我想会是一个较大的因素。但是绝对不是决定性的或是不可克服，难以克服的因素。第一个猜想，绝大多数胖子之所以成为胖子，是因为一方面因为没有自制的毅力才成为胖子，另一方面，胖子在当今主流价值观中被认为是缺乏自制力的代表，因而人们对他们的期望不会太高，来自外界的自制压力也会相应的减少。这两方面相辅相成，互为积淀。</p>
<p>跑步时一件需要毅力的事情（毕竟也是像火箭一样地要让整个身体挣脱地心引力的嘛，相对于火箭来说，无非是震动小点而已）。在这件需要毅力的事情上，缺乏毅力的胖子做不成。而反观瘦子，由于天生的引力小带来的优势，又由于没有成为胖子还是有点毅力的这又一优势，使得他们能够坚持下去。（当然，也有可能是因为，相对于整个人口基数来说，胖子占的比重较少，而瘦子占的比重较大得缘故）</p>
<p>这样说来，其实我们也可以同样的道理来分析以下问题：</p>
<p>为什么首富王健林能4点起来健身，而99.99999的人做不到？<br>
为什么科比能见到洛杉矶凌晨四点的样子，而99.99999的球员见不到？</p>
<p>因为王健林是首富，科比是黑曼巴？</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-08-06</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[普通话练习大全]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/pu-tong-hua-lian-xi-da-quan/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/pu-tong-hua-lian-xi-da-quan/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T04:30:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>普通话练习</p>
<p>1、八了百了标了兵了奔了北了坡，炮了兵了并了排了北了边了跑， 炮了兵了怕了把了标了兵了碰，标了兵了怕了碰了炮了兵了炮。（双唇及舌）</p>
<p>2、巴老爷有八十八棵芭蕉树，来了八十八个把式要在巴老爷八十八棵芭蕉树下住。巴老爷拔了八十八棵芭蕉树，不让八十八个把式在八十八棵芭蕉树下住。八十八个把式烧了八十八棵芭蕉树，巴老爷在八十八棵树边哭。（锻炼唇力）</p>
<p>3、门口吊刀，刀倒吊着。……（反复说，锻炼舌的顶力）</p>
<p>4、山前有个催粗腿，山后有个催腿粗，俩人山前来比腿，不知是催粗腿比催腿粗的腿粗，还是催腿粗比催粗腿的腿粗。</p>
<p>5、粉红墙上画凤凰，凤凰画在粉红墙。红凤凰、粉凤凰，红粉凤凰花凤凰。</p>
<p>主持人播音员专业八级绕口令考试试卷</p>
<p>第一题：<br>
老龙恼怒闹老农，老农恼怒闹老龙。农怒龙恼农更怒，龙恼农怒龙怕农。</p>
<p>第二题：牛郎恋刘娘，刘娘念牛郞，牛郎年年念刘娘，刘娘牛年恋牛郎，郎念娘来娘恋娘</p>
<p>第三题：七巷一个漆匠，西巷一个锡匠。七巷漆匠用了西巷锡匠的锡，西巷锡匠拿了七巷漆匠的漆，七巷漆匠气西巷锡匠用了漆，西巷锡匠讥七巷漆匠拿了锡。</p>
<p>第四题：<br>
初级 大声说20遍(红凤凰)<br>
中级 大声说20遍(粉红凤凰)<br>
高级 大声说10遍(红凤凰，黄凤凰，粉红凤凰花凤凰)</p>
<p>丝瓜藤上绕满绳，<br>
瓜藤绕着绳架伸。<br>
绳长藤伸瓜儿长，<br>
绳粗藤壮瓜儿沉。</p>
<p>风吹银铃叮铃铃<br>
小琳琳，爱银铃，<br>
琳琳用劲摇银铃，<br>
银铃的铃声真好听。<br>
风吹银铃叮铃铃，<br>
小琳以为铃失灵，<br>
银铃笑琳琳真是不机灵！</p>
<p>蓝教练是女教练，吕教练是男教练<br>
蓝教练不是男教练，吕教练不是男教练<br>
蓝南是男篮主力，吕楠是女篮主力。吕教练在男篮训练蓝南，蓝教练在女篮训练吕楠。</p>
<p>小盈林，爱银铃，<br>
盈林用劲摇银铃，<br>
银铃声音真动听。<br>
风吹银铃叮铃铃，<br>
盈林心中喜盈盈，<br>
笑声尽情赛银玲。</p>
<p>1、初入江湖：化肥会挥发<br>
2、小有名气：黑化肥发灰，灰化肥发黑<br>
3、名动一方：黑化肥发灰会挥发；灰化肥挥发会发黑<br>
4、天下闻名：黑化肥挥发发灰会花飞；灰化肥挥发发黑会飞花<br>
5、一代宗师：黑灰化肥会挥发发灰黑讳为花飞；灰黑化肥会挥发发黑灰为讳飞花<br>
6、超凡入圣：黑灰化肥灰会挥发发灰黑讳为黑灰花会飞；灰黑化肥会会挥发发黑灰为讳飞花化为灰<br>
7、天外飞仙：黑化黑灰化肥灰会挥发发灰黑讳为黑灰花会回飞；灰化灰黑化肥会会挥发发黑灰为讳飞花回化为灰</p>
<p>绕口令<br>
单韵母练习<br>
1、坡上立着一只鹅，坡下就是一条河。宽宽的河，肥肥的鹅，鹅要过河，河要渡鹅，不知是鹅过河，还是河渡鹅？<br>
2、山上五棵树，架上五壶醋，林中五只鹿，箱里五条裤。伐了山上树，搬下架上的醋，射死林中的鹿，取出箱中的裤。</p>
<p>鼻韵母练习<br>
1、扁担长，板凳宽，扁担没有板凳宽，板凳没有扁担长，扁担想绑在板凳上，板凳不让扁担绑在板凳上，扁担偏偏绑在板凳上，到底是板凳宽还是扁担长。<br>
2、一平盆面，烙一平盆饼，饼碰盆，盆碰饼。<br>
3、山前有个严圆眼，山后有个严眼圆，二人山前来比眼，不知是严圆眼的眼圆，还是严眼圆比严圆眼的眼圆？</p>
<p>复韵母练习<br>
1、出南门，走六步，见着六叔和六舅，叫声六叔和六舅，借我六斗六升好绿豆；过了秋，打了豆，还我六叔六舅六十六斗六升好绿豆。<br>
2、哥挎瓜筐过宽沟，过沟筐漏瓜滚沟。隔沟挎筐瓜筐扣，瓜滚筐空哥怪沟。</p>
<p>唇音练习<br>
1、老方扛着黄幌子，老黄扛着方幌子。老方要拿老黄的方幌子，老黄要拿老方的黄幌子，末了儿方幌子碰破了黄幌子，黄幌子碰破了方幌子。</p>
<p>舌尖中音练习<br>
1、你会炖炖冻豆腐，你来炖我的炖冻豆腐；你不会炖炖冻豆腐，别胡炖乱炖炖坏了我的炖冻豆腐。<br>
2、老罗拉了一车梨，老李拉了一车栗。老罗人称大力罗，老李人称李大力。老罗拉梨做梨酒，老李拉栗去换梨。<br>
3、有个面铺门朝南，门上挂着蓝布棉门帘，摘了蓝布棉门帘，面铺门朝南；挂上蓝布棉门帘，面铺还是门朝南。<br>
4、大刀对单刀，单刀对大刀，大刀斗单刀，单刀夺大刀。</p>
<p>舌根音、舌面音练习<br>
1、一班有个黄贺，二班有个王克，黄贺、王克二人搞创作，黄贺搞木刻，王克写诗歌。黄贺帮助王克写诗歌，王克帮助黄贺搞木刻。由于二人搞协作，黄贺完成了木刻，王克写好了诗歌。<br>
翘舌音、平舌音、练习<br>
2、天上有个日头，地下有块石头，嘴里有个舌头，手上有五个手指头。不管是天上的热日头，地下的硬石头，嘴里的软舌头，手上的手指头，还是热日头，硬石头，软舌头，手指头，反正都是练舌头。<br>
3、师部司令部指示：四团十连石连长带四十人在十日四时四十四分按时到达师部司令部，师长召开誓师大会。<br>
4、早招租，晚招租，总找周邹郑曾朱。</p>
<p>没事锻炼一下。有好处哦！说多了都是泪</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>