<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://huangtao2020.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2020-06-20T03:37:41.205Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://huangtao2020.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://huangtao2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://huangtao2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://huangtao2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么样的目标才算科学有效？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-yang-de-mu-biao-cai-suan-ke-xue-you-xiao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-yang-de-mu-biao-cai-suan-ke-xue-you-xiao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:32:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592624052430.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>总论<br>
我们都想过上自由而幸福美满的生活。可我们不是富二代，能够衣来伸手，饭来张口。想要某样东西，或达成某种目标，我们需要自己努力争取。我们需要拼搏奋斗。</p>
<p>越努力，越幸运。我们想把命运牢牢地掌握在自己的手里，于是我们不断给自己立flag。但是立了一个又一个的flag，不仅没能获得我们想要的结果，还因为不断地失败，我们自我否定，破罐破摔，最后成为一个只会说“然并卵”的人。</p>
<p>可是，这是我们的错吗？我们努力了，奋斗了，人家说三分天注定，七分靠打拼，或许我们没能得到自己想要的结果就是因为那三分呢？！</p>
<p>这也不是不可能，但是我觉得，很多时候，是因为我们并不知道怎样科学地设置一个合适的目标，并且科学地执行而导致。</p>
<p>我们看了那么多的鸡汤，听了那么多成功学，又何曾想过应该用科学的方式去完成我们的理想呢？！</p>
<p>“你这不科学！”真不止是一句套话，而是实实在在的经验教训。</p>
<p>科学可以送飞机上天，让潜艇入海，同样也可以为你的梦想保驾护航。</p>
<p>当然，物理学、化学，数学这些学科可能离我们有些遥远，但是运用好心理学，却可以让我们的生活变得更美好，让我们的梦想有实现的可能性。</p>
<p>我们都知道，要达成目标，需要先定一个目标。但是，从设置目标到达成目标。这一路上有太多的坑需要有智者给予我们指引。</p>
<p>在我看来，那些专门研究成功的心理学大师就是这样的智者（不要看把他们和成功学大师混为一谈哈，两者是有本质区别的，前者科学，后者则是无脑鸡汤）。他们做了成千上万的实验和研究，提炼总结出一些极具操作性的方法和方式，来为我们实现目标保驾护航。</p>
<p>在这些方式方法中，最应该首先谈的是：怎样设置一个科学有效的目标？</p>
<p><strong>1.目标设置过于笼统</strong><br>
When you set yourself a goal, try to be as specific as possible.</p>
<p>科学家经过大量的研究发现，在设置目标，或者制定计划时，人们会掉入一个大坑。就是设置的目标太过笼统，不可操作、不能量化。比如，最为常见的是，世界上有成千上万的人想要减肥，但是大家想的也都只是减肥，并没有过多地去思考，我应该在一个月内减掉多少斤。还有一个我现在听到有人对我说我就想打他的说法，就是给别人提建议时，总是tm地万年不变的“do your best”（尽力所能）。这我他m还不知道尽我所能？问题是我怎么才能做到尽我所能，做到什么程度才算是尽我所能。尽你所能往往意味着相当无能。说真的，这真的是脑子不清晰的人的一大表现，我以前就是这样的人。（所以啊，还是要多读书，多看报，少玩手机，多做事）</p>
<p>针对这些现象，心理学家经由大量的实验研究得出，目标越具体，实现的几率越就越大。</p>
<p>这是在制定目标时需要遵守的第一大原则，目标要具体，最好可量化。</p>
<p><strong>2.目标设置过于简单</strong><br>
Nobody sets out with the goal of losing five pounds and endsup somehow losing twenty.</p>
<p>第二大原则是：目标越困难，越有实现的可能性。困难且可达成是关键（Difficult but possible is the key.）</p>
<p>目标设置过难，如果达不到，不是自取其辱吗？</p>
<p>初中的时候，我学到一个成语叫做“退而求其次”。退而求其次的意思是说，得不到最好的，只有要相对好一些的了。用在设置目标上，就是一开始我们就应该设置一个有挑战性的，能够激励你不断前进的目标，如果最后实在达不到那个目标，那么我们即便退而求其次，得到的结果也不会太差。</p>
<p>这有点像，撩妹高手追女生，蹲点的时候，就把最漂亮那个作为目标，然后她身边的闺蜜可以作为备胎。这样，即便追不到女神，不是还有女神的闺蜜嘛，而且随时可以上位。（我好像吐露了什么真言！）（一般女神的闺蜜都不会太差）（真爱除外）（只是打个类比，千万别想歪，尤其不要模仿！）</p>
<p>如果你一开始就设置了一个低标准的目标，那么顶多你也就只能得到那个低标准的目标。这道理很简单嘛，如果你设置了困难、有挑战的目标，你就会朝着那个目标去行动，你会努力让自己配得上那个目标。这就像追女神一样，如果你真心喜欢，不是玩玩而已，你会努力让自己变得优秀，让自己配得上她，让天平两边有个平衡。</p>
<p><strong>3.具象思维VS抽象思维</strong><br>
To get motivated and enhance your self-control (or to help someone else do thesame), think why. Consider the larger meaning orpurpose behind what you are doing.To tackle a particularly complicated, difficult, or unfamiliar goal, on the otherhand, it’s best to think what</p>
<p>在讲这个话题之前，我们来做个小游戏。</p>
<p>选择你认为是对这个行为最好的描述的选项，并计算得分。</p>
<p>1.用餐<br>
a.获取营养<br>
b.咀嚼食物</p>
<p>2.打扫屋子<br>
a.保持清洁<br>
b.拖地</p>
<p>3.付房租<br>
a.让房东让你继续住下去<br>
b.用支付宝转账给房东</p>
<p>4.锁门<br>
a.把钥匙放到锁孔里<br>
b.为了不被偷</p>
<p>5.给某人打招呼<br>
a.说“你好”<br>
b.展现你友好的一面</p>
<p>依照下面的规则算出你的总分，并参照下面的评述：<br>
1a=2, 1b=1, 2a=2, 2b=1, 3a=2, 3b=1, 4a=1, 4b=2, 5a=1, 5b=2<br>
（ps：1a=2 表示第一题选a，得两分。其余同理）</p>
<p>把五个选项的得分加起来，如果分数大于或等于6，那么可以判定你是一个偏向于抽象性思考。也就是说，你在做事情之前，多半会考虑做这件事的目的，做这件事有的意义。</p>
<p>如果分数低于6分，那么可以判定你倾向于具象思考。也就是说，你在做事情之前，多半会考虑怎样去做这这件事，做这件事的步骤是什么。</p>
<p>具象思维和抽象思维没有孰对孰错，只有不同场景下的孰好孰坏。</p>
<p>从上面的小游戏可以看出：</p>
<p>人类有两种思考模式，具体的思维方式和抽象的思维方式。具体的思维方式说的what的问题，而抽象的思维方式则更多说的是why的问题。也就是说，描述一个事情，有两种描述方式，一种我们倾向于描述做这件事的意义，另一种则描述的是做这件事的步骤。</p>
<p>据心理学家研究称，即便是同一件事，对于同一个人来说，处于不同的阶段对做这件事的描述也是不一样的。比如，用电脑工作这件事。如果一个人在一开始的时候不会开关机，也不会使用offic。那么，他对这件事的描述可能是按下电源键，开机，双击office桌面图标，打开office，这样的具体动作。而几个月以后，他能够熟练使用电脑和office了，他这件事更可能的描述是：用电脑工作能变得很有效率，能节省大量的时间。</p>
<p>这对于我们设置目标有什么用呢？是这样的，当你设置目标时，对于不同的目标我们应该用不同的策略去思考。对于那些很简单，我们很熟练的事情。我们需要用why，也就是抽象的思维来思考，去赋予这些事以巨大的意义，从而让我们能更有动力持续做下去。比如，跑步这件事，我们一般描述为减肥，为了完美的身体，为了保持健康。我们一般不去具体地描述跑步时是先迈出左脚还是右脚，脚掌要抬高到离地面多少厘米这些细节问题。而是给这件事赋予重大意义，使得它成为一件非做不可的事情。再用跑步来说一下，你想要去跑步，但是却一直纠结穿哪双鞋子去跑。于是时间就酱紫在你纠结的时候溜走，然后突然想起还有什么事要做，便自然而然地又一次放弃。因此，对于这种简单的事情，特别不要纠结那些细微的细节。直接穿上鞋就去跑，跑步姿势不对？大不了就边跑边纠正啊!谁不是在实践在不断改进和完善的呢？！</p>
<p>而对于那些我们不熟悉，困难且复杂的事情，我们要用what来描述，也就是说我们应该去描述做这件事的具体步骤。比如，我以前从来都没有学过电脑编程，如果我要自己建一个网站。那么我会列出具体的步骤，然后一个一个去实行。我可能需要去知乎，豆瓣等网站或是一些相关的书籍寻求一些学习意见。根据这个意见，找到相关的资料，然后再制定出具体的计划来一步一步地实行。把复杂的、困难的我们不熟悉的大目标，一步一步地拆分成一个个简单到我们足以完成的小步骤，这是消除我们畏难心理的绝好的方法。</p>
<p><strong>4.短期希望过高，长期希望过低。</strong></p>
<p>The best goals will usually be the ones you’ve adopted after weighing both desirability and feasibility in an unbiased way.</p>
<p>在制定目标时，时间是一个非常重要但又容易被忽略的因素。</p>
<p>当我们制定长期目标的时候，倾向于“为什么”式思考，结果太注重诱人的前景而忽略了可行度。</p>
<p>当我们面对近期目标时，又聚焦于“是什么”这样的细节，结果错过了很多精彩体验。</p>
<p>怎么平衡这种目标呢？</p>
<p>我们很容易陷入一种“短期希望过高，长期希望过低”的陷阱中去，你想想是不是这样？对于目标的价值，我们总是希望短期出效果，如果看不到效果，我们会怀疑，会失败，会自暴自弃。进而，也不会有长期希望实现的可能性。</p>
<p>就像在“复利——我们的希望”一文中我们说到的一样：一开始，事情的发展往往很缓慢而艰难（所谓的万事开头难），然而我们不放弃，慢慢地，我们孰能生巧，越来越熟悉，越来越深入，然后复利效应开始显现，进而迎来迅猛增长！</p>
<p>所以，在设置目标的时候，短期目标我们希望不可过高，而长期目标我们则可以大胆想象。只要选准方向，持之以恒地做下去，就可以长期目标的实现，超乎我们的想象。</p>
<p><strong>5.保持积极态度但不可盲目乐观</strong><br>
Believing in your ability to succeed is enormously helpful for creating and sustaining your motivation. But whatever you do, don’t underestimate how difficult it will be to reach your goal.</p>
<p>当我们思考的目标的时候，别人往往告诉我们要乐观对待。而心理学家告诉我们，积极思考确实有利于完成目标，但是如果不去考虑实现目标的难度，就会陷入盲目乐观的大坑。所以，在考量我们的目标时，怀有强烈的希望，同时也不应该低估事情的难度。</p>
<p>在制定目标时，我们可以把自己希望的结果写出来。（也就是先设置好起点和终点，起点就是你现在的位置，终点就是你的目标）然后再在纸上把实现这个目标可能会遇到的困难和挫折写出来——可能需要什么帮助，有哪些要注意的地方等等。</p>
<p>这样做的好处：<br>
第一，对于未知的困难有心理准备。<br>
第二，提前做好相应的应对计划。</p>
<p><strong>总结</strong></p>
<p>在我们设置目的的时候，要注意以下事项：</p>
<p>第一，目标要具体，最好可量化。<br>
第二，目标要很困难，有挑战，但是要可达成。<br>
第三，思考目标的时候有两种方式，一种why型思考，适用于那些简单的，熟悉且需要长期坚持下去的目标。另一种what型思考，适用于那些困难的且不熟悉的目标。<br>
第四，设置目标切不可短期希望过高，长期希望过低。<br>
第五，积极但不要低估目标的难度。</p>
<p>资料参考：<br>
《succeed, how we can get our goals》<br>
乐乐老师读原版课程</p>
<p>本文首发自微信公众号：2017-05-20</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[复利——我们的希望]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/fu-li-wo-men-de-xi-wang/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/fu-li-wo-men-de-xi-wang/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:24:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>爱因斯坦把复利视为世界上的第八大奇迹，是一个比原子弹还厉害的东西。</p>
<p>“Compoundinterest is the eighth wonder of the world. He who understands it, earns it ...he who doesn't ... pays it.” 复利是世界第八大奇迹。知之者赚、不知之者被赚。——爱因斯坦</p>
<p>李笑来把复利看作是在个人追求财富自由这个领域中最重要的概念。</p>
<p>巴菲特过这么一句话，人生就像滚雪球，重要的是发现很湿的球和很长的坡。</p>
<p>我了解复利后想到的是我在做直销的时候，运用到的倍增理论与裂变式营销（好像有本书叫做《裂变式创业》）</p>
<p>那么，复利是个啥？它有什么魔力能让爱因斯坦把它称作“世界第八大奇迹”？让巴菲特把它视作普世智慧的核心？让李笑来把它视为追求财富自由的人最应该掌握的概念？了解复利对我们的生活有什么帮助？或者换句话说，“复利效应”怎么应用到我们的生活中，去帮助我们最终达到财富自由？</p>
<p>现在，让我来尝试回答这些问题。</p>
<p>首先来看看百度百科的解释：</p>
<p>复利是指在每经过一个计息期后，都要将所生利息加入本金，以计算下期的利息。这样，在每一个计息期，上一个计息期的利息都将成为生息的本金，即以利生利，也就是俗称的“利滚利”。</p>
<p>难理解？</p>
<p>没关系，我们一步一步来。</p>
<p>要理解复利，我们得先了解他的另一个兄弟——单利。</p>
<p>单利和复利都是属于利率。单利我们比较熟悉，比如我们银行存钱的利息就是属于单利的一种。（看了下面的图片你会知道，存钱在银行简直亏死了！）</p>
<p>要理解好单利和复利，可以类比一下中学的一个物理知识——速度与加速度。</p>
<p>单利就像速度一样，随着时间的变化，速度一直保持匀速增加的话，则会呈线性增长。</p>
<p>而复利对于加速度就不一样了，一开始即使他速度很慢，增加的速度也很慢，但是随着时间的积累，它增加的速度越来越大，最终呈指数级增长。</p>
<p>单利利息的计算公式为：</p>
<p>利息（I）=本金（P）×利率（i）×计息期数（n）</p>
<p>复利的计算公式是：<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623736367.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>相信数学好一些的同学看到公式就知道他的威力为什么那么大了，没看出来的同学也没关系，我们看图说话。（这种时候，往往一图胜过万语。）</p>
<p>如果我们拿10万作为本金，每年呈10%的增长效率，那么随着时间的积累，则会出现如下图所示的差距：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623809435.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>相对于单利来说，复利俗称“利滚利”，这就是它的道理所在。</p>
<p>如果投资者在春天种下一粒本金的种子，那么在时间的长河里，单利会还你一颗大树；复利则会给你一片森林。</p>
<p>这是对复利一般的解释。</p>
<p>接下来，我们跟从成甲老师的步伐，从另一个角度来解释复利这个事情。</p>
<p>成甲老师在《好好学习》这本书中说到复利的本质，其实就是：做事情A，会导致结果B，而结果B又会加强A，不断循环。</p>
<p>在对复利进行解释的时候，成甲老师提到一个特别关键的概念：临界点</p>
<p>下图中，小人站立的那个位置就是临界点。</p>
<p>在复利的积累模式中，如果我们竟然最终走到了临界点，那么成长就像下图显示的那样蹭蹭蹭地往上升，这就是所谓的指数级增长。</p>
<p>这被罗胖叫作利润背后的利润。只要你在努力，收获就会像复利一样，滚到最后会大得惊人。<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623850526.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>那么，复利思维怎样运用我们的生活中呢？</p>
<p>李笑来是这样叙述复利的：</p>
<p>不过，万幸的、也是公平的是，每个人都一样，在智力上、知识上、经验上，复利效应依然存在的 —— 这是多么令人喜出望外的事实啊！只要能积累的东西，基本上最终都会产生复利效应。如果没有继承资产，那么就持续积累知识罢，我们运气真的很好。</p>
<p>在我看来，所谓的复利就是正确的积累。</p>
<p>对于我们普通人来说，如果想通过复利在股票等投资上赚一笔，（由于我们没有相应的能力去辨别和把控）对于绝大部分人来说，不太现实。</p>
<p>但是就像李笑来说的那样，复利思维不仅可以运用在投资上，还可以运用在我们智力上，知识上和经验上。</p>
<p>首先，你需要找到一件具有正向积累效应的事情。（复利只是一个中性词，是否是正向取决于你正在做的事情，所谓的恶性循环和良性循环）</p>
<p>那么，什么是具有正向积累效应的事情呢？</p>
<p>每天刷牙、洗脸，看剧，打痘痘不是。</p>
<p>而每天阅读，写作、主动思考，学习知识就是。</p>
<p>其次，你需要重复足够多的次数直到达到临界点，你才会看到如喷井般爆发的直线。</p>
<p>如果我们可以把我们每天的二十四小时看作是一种投资。那么我们的时间花费在哪里，成绩和成就才有可能出现在哪里。</p>
<p>对于像我们这样的没有什么钱的年轻人来说，要想直接通过投资实现财富自由不太可能。但是，如果我们把钱和时间投入我们的成长，得到的收益，通过复利的力量，不断积累，假以时日，定会迎来别样的春天。</p>
<p>每天睡觉之前，你不应该首先问一下自己：</p>
<p>我们每天这24小时的投资大部分都用在了我们追求的目标上了吗？又坚持了多久呢？</p>
<p>主要资料参考来源：<br>
《好好学习—个人知识精进指南》 成甲著<br>
复利：我们的人生希望   http://t.cn/RaHJp8V<br>
百度百科</p>
<p>本文首发自微信公众号：2017-05-17</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[知识怎么才能在心中生根发芽？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zhi-shi-zen-me-cai-neng-zai-xin-zhong-sheng-gen-fa-ya/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zhi-shi-zen-me-cai-neng-zai-xin-zhong-sheng-gen-fa-ya/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:22:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚在刘传千古的公众号看到一种读书方式：锚定读书法</p>
<p>锚定读书法是根据一个叫“锚定效应”的原理而来。</p>
<p>锚定效应（anchoring effect）是指当人们需要对某个事件做定量估测时，会将某些特定数值作为起始值，起始值像锚一样制约着估测值。在做决策的时候，会不自觉地给予最初获得的信息过多的重视。</p>
<p>看不懂上面这个解释也没关系，我来举个栗子：</p>
<p>比如，你想找一份工作。那么在从你想找工作那一刻开始，你会一直关注找工作这个事情，以及那些和找工作相关的信息。于是，你走在大街上，发现怎么以前没不知道，原来街上有那么多招聘的告示啊！好像，突然之间，这些招聘信息在你需要的时候齐刷刷地出现在你面前。但实际上，事实并不是这样。招聘信息总量在一段时间内是固定的，不会因为你的需要增加或者减少。之所以出现你感觉到到处都是招聘信息，是因为从你决定找工作那一刻开始，你的心里就种下了一个种子，这个种子指导你去发现，去挖掘那些你平时没有关注到的信息以及现象。这只不过是你因为要找工作，所以才把注意力放在了这些招聘的信息上带来的结果而已。</p>
<p>而所谓的锚，在这个例子里就是你要找工作这事。</p>
<p>他对于锚定阅读法的定义是这样的：</p>
<p>锚定阅读法，利用锚定效应的原理，种下未知概念的锚，让你在学习和生活中不经意间就能感知到与这个锚类似的现象和知识，从而建立起理解未知概念的背景知识，直到最后get到概念的含义。</p>
<p>依据这个原理，可以制定出相应的书籍阅读步骤。</p>
<p>如何利用锚定效应阅读：</p>
<ol>
<li>
<pre><code>通过检视阅读获取书籍核心观点、概念，形成锚定。
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>带着锚定去学习和观察。
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>再回到原书，讲自己的观察与书本内容相互印证、调整。
</code></pre>
</li>
</ol>
<p>这让我想到我在做家教的时候，教学生语法，因为很多知识点都很僵硬，很抽象。看他听得一头雾水，怕他产生畏难心理。于是便反复的和他强调，这些知识点现在不懂也没关系，你心里只要有个大概印象就行。以后我们遇到这方面的知识点还会回来讲。我现在教你的这个过程就是在你心里种下一颗种子，当种子遇到合适的温度和水分，他自然会发芽生长。而这个温度和水分怎么创造呢？这就需要你不断地去阅读，去做题，才能遇到它们。</p>
<p>说实话，每次和他说这话的时候我都有些心虚。我觉得是因为我没备好课，才没给他讲清楚。但是，现在有些释然了——原来我的说法也不是空穴来风嘛，是有科学依据滴。</p>
<p>其实这个原理我好久以前就看到“新生大学”有篇文章讲解过，应该就是从那个时候开始种下了“锚定效应”这颗种子。今天看到rabbit发刘传千古的这篇文章，激发了这颗种子开始生根发芽，而我现在写下来，则又使得我对这个原理的理解和运用更上了一层楼，芽又长大了一些。</p>
<p>文章首发于微信公众号：2017-04-27</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么人容易在同一个地方跌倒两次？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/wei-shi-me-ren-rong-yi-zai-tong-yi-ge-di-fang-die-dao-liang-ci/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/wei-shi-me-ren-rong-yi-zai-tong-yi-ge-di-fang-die-dao-liang-ci/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:17:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中学的时候，做数学题。总是一而再再而三地算错同一种算式。这是我记忆最为尤新的“在同一个地方跌倒两次”的体验。</p>
<p>到了大学，和社会的接触日渐加强。人生经验不足的我也总是上演二次跌倒的剧目。</p>
<p>我们说，好了伤疤忘了疼。就如我前面写的那篇文——人类的自身防卫机制使得我们有一种叫做“痛苦遗忘”的功能</p>
<p>这是一个关键的原因。</p>
<p>可我觉得，还有一个关键的原因被我们忽视了。</p>
<p>那就是人的记忆很不靠谱，我们记住的往往是一堆细节和碎片。当我们回忆起某件事的时候，我们其实是在用自己能够接受（或者准确来说是自己喜欢的)模组的方式来识别信息和记忆。</p>
<p>比如下面的这张图片就是利用模组识别来欺骗你的大脑：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592623251347.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>其实，前面说的痛苦遗忘功能也是扭曲记忆的原因之一。</p>
<p>所以，我认为，记忆是我们不断地在同一个地方跌倒的最不容忽视甚至是最关键的原因。</p>
<p>那怎么解决这个问题呢？</p>
<p><strong>反思是最好的钥匙！</strong></p>
<p>及时的反思能够使得我们加深对错误事件的认识，有助于我们下次遇到类似事情时的记忆唤起。</p>
<p>我们知道，MBA的普遍课程中有一个教学内容——商业案例分析。</p>
<p>这个课中，教授往往会挑一些典型而真实的案例来作为讲课资料，给学生分析。</p>
<p>这些案例中，有失败的，也有成功的例子。</p>
<p>那些失败的案例往往会引起我们的前车之鉴，希望不会再犯和他们同一样的错误。</p>
<p>把这种方法迁移到我们身上，我们可以发现，原来我们也可以做自己的人生教练。</p>
<p>这个时代，各种知识干货泛滥。我们每天怀着一颗“好好学习，快速成长”的心孜孜不倦地汲取着各种干货知识。但却忽视了对我们自身知识的管理和利用。</p>
<p>这种一味向外诉求的学习方法，成长确实很快，但往往后进乏力。</p>
<p>其实，我们的日常生活就是一本最贴合我们实际、最能使我们的行动产生快速反馈的教科书。我们需要的干货，都是出自这里。</p>
<p>但是在眼前的好东西我们往往会选择视而不见，见而不珍。</p>
<p>如果我们像商学院那样，把自己的生活案例化，每天坚持写反思日志。这样的做法往往会让我们更了解我们自己，更知道自己想要什么，也更不容易在喧嚣的世界中迷失了自己。</p>
<p>人们常说，一个聪明的人不会在同一个地方跌倒两次。</p>
<p>我看未必，这要看这个聪明人是否坚持做反思日志，以及坚持得是否持久！</p>
<p>本文首发微信公众号：2017-03-02</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎样处理那些不很重要却不能没有的事？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zen-yang-chu-li-na-xie-bu-hen-chong-yao-que-bu-neng-mei-you-de-shi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zen-yang-chu-li-na-xie-bu-hen-chong-yao-que-bu-neng-mei-you-de-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:14:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们都知道二八法则，即我们收益的80%来自我们做的那少数的20%的事情，甚至更少。</p>
<p>剩下的80%的事实际上对我们的收益影响很少或是没有影响。</p>
<p>比如，你的工作是设计，你的收益来自于设计作品。于是作品的好坏直接决定了我们工资的高低。那最核心的作品设计部分就是我们所说的20%的事。然而你的工作虽然是设计，但是你工作做的事情，除了设计作品之外，却还要整理办公桌，和顾客沟通交流，应付老板的催稿，和同事搞好关系等等这些事。这些事就是我们所说的那剩下的80%。</p>
<p>基于2\8法则，我们可以制定出下面的策略，以让自己的效率最大化：</p>
<p>在工作中花费的总时间不变的情况下，花我们精力的80%，时间的80%去做那20%的事。</p>
<p>然后，剩下的20%的时间和精力，则用来处理那些和我们核心工作内容无关的事。</p>
<p>这是一个基本上人尽皆知的道理了，但是在生活中我们往往难以做到。</p>
<p>为什么呢？</p>
<p>你想，如果你一开始就意识到，如果做好那20%的事，很多事情往往就迎刃而解了。</p>
<p>可是，现实往往是残酷，复杂的。并没有那么简单和容易。</p>
<p>我们在处理那不重要的80%的事情，往往会出现很多意外。</p>
<p>比如，你要写这一篇文章公众号推送，打开电脑，发现网连不上了，于是花时间去弄网。有时候运气好一会儿功夫就弄好了，但有些时候运气却很背，弄了很久都没弄好。这时候你怎么办？可是答应了读者今天要写一篇文章的？这可是信誉的问题！</p>
<p>于是你很着急，越着急越不能弄好。你仿佛陷在了“这台电脑没有网就不能写东西“的大坑里。</p>
<p>可是，换作平时的我们，一定会想到很多的替代方案来：</p>
<p>比如，写在电脑上打下来，传到手机或u盘里，去网吧，咖啡厅，找别人电脑再发出去。</p>
<p>所以，遇到类似情况，万不可被我们当时的情绪影响了我们的智力。我们一定要开动自己的大脑计划，在花费一定时间不能解决以后，就立即止损。去找那些可以实行的替代方案。</p>
<p>其实，除了临时去找替换外，这类情况还可以预防，预防的方法就是准备plan B 计划。</p>
<p>你可以这样做，把你做事的整个流程写下来，挑出那20%和80%两个部分。</p>
<p>然后，尽量把那80%的事情模式化。怎么说，比如，我公众号发文，写文章就是那20%的事情，而文章的排版就是那80%的部分。针对这80%非核心的事情，我就找一些公众号排版的网站来花个几小时来研究比较一下，找到自己喜欢的那种，固化下来。然后在多个公众号排版网站做好备份。每次打开其中一个网站，我的整个公众号格式就在那里，只要复制粘贴就行了。这就是模式化的魔力所在，能节省很多不应该浪费的时间。</p>
<p>通过以上例子和我们生活的经验我们发现，虽然确实最多只有那20%的事情是最重要的。但是，往往一些小事，那些看似不重要的80%的事情也很重要啊！</p>
<p>不可能随便随便对待吧！</p>
<p>当然不是，我们所说的把80%的时间和精力花在20%的核心事情上。并不是不花费时间或是不管剩下的80%了。而是，这80%的事情相对于核心的事情来说，都很简单。我们完全可以只花20%的时间，甚至更少就可以把这些事情做好。</p>
<p>解决这80%，除了我前面提到的尽可能的准备plan B，以及模式化之外。</p>
<p>如果可以，我们还可以把它们外包出去，找别人来做。这种做法有点像很多大公司，把产品外包生产，自己则负责品牌、质量把关和研发。苹果和富士康就是这样的外包关系。</p>
<p>回到我们个人本身，处理好这80%的事情，不仅有利于我们做好事情。其实还可以提升我们的专注力和幸福感。</p>
<p>怎么说呢？</p>
<p>我们都知道，人的意志力就想手机电量一样，每次充满电点（充足的睡眠）后，电量（精力）就是有限的。把大部分精力花在了那些不重要的事上，这一天我们剩下给那些核心的20%就相应的少了。</p>
<p>而我们都知道，意志力对于专注的做事是非常重要的。</p>
<p>有了足额的意志力，我们做事才能更专注，效率也就更高。效率高了，成绩也就更容易出来，幸福感和满足感也更可能随之而来了。</p>
<p>可能有一些喜欢慢节奏生活的读者说，我才不那么拼呢？那么功利，什么都要用效率来衡量？俺来到地球是来体验生活的，那80%中的事情，也有些很有趣，能增加我的幸福感，我就愿意这么干！</p>
<p>其实，我是挺喜欢这种慢节奏生活的。但是，现代社会的大环境在这里啊。不适应就会被踢出局。</p>
<p>如果你还是觉得我这个适者生存的进化理由没有说服你的话。我还有一个方法：</p>
<p><strong>你不妨想想，如果你那核心的20%和不重要但却少不了的80%事情都妥善而高效率地完成了。这样你不就可以有更多时间来享受生活了吗！体验生活了吗？</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些明显更有用的知识。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/you-na-xie-ming-xian-geng-you-yong-de-zhi-shi/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/you-na-xie-ming-xian-geng-you-yong-de-zhi-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T03:12:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近接触到一本书，《好好学习——个人管理精进知识管理指南》，作者是得到说书人成甲。</p>
<p>这本书我买了，不过还在路上。</p>
<p>之所以会忍不住买这本书，是看到一个群友在群里发他阅读《好好学习》这本书的读书笔记。</p>
<p>我大致翻看了一下这篇读书笔记。具体内容已经记不清楚了，但对其中一个名词“临界知识”以及其中的例子印象很深刻：</p>
<p>为了说明临界知识，他举了一个乘法运算学习的例子。在我们学习乘法运算的时候，可以2：8分为两类，其中乘法口诀表和乘法运算法则</p>
<p>属于那20%的一类，称作临界知识。而，其他80%的知识则是自身不断用乘法运算得到的经验。（大概是这么个意思）</p>
<p>其实，临界知识这个词早在二月初的时候在一个大学生的学友群里就见到大家讨论过，但是当时并未太关注。</p>
<p>直到看到这篇读书笔记，才真正开始意识到临界知识这个东西。</p>
<p>期间也有一些思考:</p>
<p>在众多的思考中，我愿意拿出来展现给你的是，把学习和思考等价来谈的这一个。</p>
<p>基于这个道理，我们可以说：</p>
<p>学习学习再学习=思考思考再思考</p>
<p>而，思考思考再思考，说的不是数次问题，而是递进问题。用时下流行的词语来说，叫做“认知迭代“。</p>
<p>而，临界知识的运用和选择就是一种认知迭代。</p>
<p>虽然，还没看《好好学习》这本书，但是我觉得，临界知识也有主次或是良劣这分，甚至有等级之别。</p>
<p>还是就乘法运算来说，总的来说，你知道1<em>1，2</em>2，3*3...这些运算的规律，肯定没有那些知道并熟练运用乘法口诀表的人学得好，当然了两者皆有，则是韩信点兵，多多益善。</p>
<p>如果要在两者之间进行选择，则肯定绝大部分人会选择乘法口诀表。</p>
<p>所以，我就在思考一些问题：</p>
<p>这个世界上有没有一些知识比另一些知识更好，准确来说更有用呢？如果有，这些知识到哪去找，怎么找?再者，这些归属高级的知识是不是我们所说的捷径呢？这种“捷径”是不是和我们平常定义的意思一样呢？.....</p>
<p>期待，这本书能给我些启发。</p>
<p>原文刊载于微信公众号：2017-02-21</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让一部分想法先有起来。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/rang-yi-bu-fen-xiang-fa-xian-you-qi-lai/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/rang-yi-bu-fen-xiang-fa-xian-you-qi-lai/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T02:42:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这段时间回家来后，就和家人一直在畅想以后的生活。<br>
我妈要抱孙子，我要接外婆来住。反正要四世同堂。<br>
这种是不是一种形式的“活在未来”呢？<br>
想到未来，我不禁有些激动，但又有些怅然若失。</p>
<p>怎么说呢？<br>
之所以激动，是因为，终于在快到的将来，自己要去外面好好闯世界去了。<br>
我是要像西部牛仔一样去淘金呢？还是去大海当水手？就如我看到的大多数俄罗斯或是欧美的小说描述的一样，去当一名水手，去成为一个真正的男人。还是，我可以拼命做几年的工作，攒够钱，然后去环游世界？.....</p>
<p>但是，我发现这些想法都不太现实了。</p>
<p>**第一，我家里得先安顿好，我得不让我家人为我担心。**并且，如果可以，让他们觉得他们可以为有这个儿子而骄傲。<br>
<strong>第二，就像地球引力一样的，其实我们大多数人始终都会走上那条大家都走的道路</strong>——毕业，找工作，谈对象，结婚，生子，,,,,,,,,,,,这样的人生逻辑。如果要想逃离这种引力的吸引，我觉得，必须得具备两种品质：</p>
<p>①，有强大的信念，相信自己可以按照自己的节奏，而不是大众的节奏来生活。这种信念至关重要，因为他不仅要遭受到身边亲戚朋友的不断的询问和责怪，还会受到由此带来的生活残酷的生活现实，很多时候会找不到生活的意义。<br>
②，有选择的资本。选择不结婚不是因为结不起婚，而是因为没找到合适的人或是感觉自己就不想结婚或是自己还不能承担起作为一个丈夫的角色，或兼而有之。</p>
<p>这种社会的惯性真的很难摆脱，能保持这种想法活到40、50岁的就很少，又真正用这些想法去过生活的更是少之又少。</p>
<p>我见到的只有三个：<br>
一个和菜头，一个木子美，一个是李笑来。</p>
<p>这三个人是我到目前为止在网上见到的最真性情的人。没有之四。<br>
他们一起构成了我生活的偶像，当然了我事业的偶像依然还是马云爸爸。<br>
我觉得他们都很真，他们在漫长的岁月中，活成了真人，活成了自己。<br>
我很羡慕他们，但是我想我也应该知道，他们肯定经历了很多常人不去经历的感受，才会如此的“真”吧！<br>
我一直都感觉到自己的想法很超前，但是又都很遵从现实中的“规则”，甚至有时候会过于迂腐。<br>
不敢真正地去实践自己的想法，直到遇到他们三位，我觉得我有了那么一丝希望，原来，这种人在地球上真的存在，我是多么真实地感受到他们存在。</p>
<p>寻着他们的文字，我慢慢的了解到一些些关于他们的事实。<br>
我想这也就是我的动力。<br>
但是我想我不会傻到要去copy他们，我应该要有我自己的style，但是他们的精神品质和内心世界对自我的追求，是万不可能放弃的。</p>
<p>我想我现在最大的阻碍就是，我如何才能安排好家里的生活。让我回家来不至于尴尬，会有家庭的温馨和该有的气氛，我能看到我的家人生活安详而幸福，这会是我最大幸福之一。<br>
到外面去，我可以追求自我，轰轰烈烈地去真正强烈地去感受到生命带来的快感。<br>
这种快感，我觉得会是很多体验。</p>
<p>我要去做一些我觉得很有趣的职业，去当快递员，享受各种开门后带来的喜悦，去做老师，让我的生命中也有一些和孩子们的记忆。去到旅游最繁盛的地方当景点售票员，去当牧师，去做和尚，去祷告、去念经....由此，生命也可宽敞，也算活着？<br>
但是，要做到这一切的事，达到财富自由是必不可少的。</p>
<p>什么叫财富自由呢？<br>
我最认同的是李笑来老师的说法：<br>
所谓财富自由，指的是某个人再也不用为了满足生活必需而出售自己的时间了。<br>
所以，这也是我在那些完全体验式5-10年的生活到来之前必须要达到的。</p>
<p>这也是我一直要努力的方向。<br>
然后，我想如果还要再活一次，让自己年轻起来，我会去找一个值得终身奋斗的事业，创业，并且努力尽我所能为这个行业或是生态带来些许正面的向上的改变</p>
<p>然后，等我老得老到跑不起来了（65+），我就安顿下来，去写书，去享受过去那些生命历程所带来的醇香的沉淀。</p>
<p>原文首发于微信公众号：2017-02-04</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>