<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://huangtao2020.github.io</id>
    <title>黄涛的写作空间</title>
    <updated>2020-06-22T13:14:51.391Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://huangtao2020.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://huangtao2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>so far, for high.</subtitle>
    <logo>https://huangtao2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://huangtao2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 黄涛的写作空间</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[交朋友就是找自我]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/friend01/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/friend01/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:14:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592831681499.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
如果交朋友是一门必修课，那我注定摆脱不了挂科的命运。<br>
ht</p>
<p>一直以来，我的朋友很少，慢慢长大，由于我乖张的行事风格和不讨喜的性格，能交的朋友越来越少。朋友越少，我越封闭自己的社交圈，只和线上的朋友有往来，而尽量避免线下见面。再加上最近一段时间，价值观和世界观的大转弯，所以能无所不谈的朋友，几近全无。</p>
<p>我是个怪人，但这并不意味着我不知道大部分的社交套路，然而行动的贫乏始终证明了自己是不懂这方面的小白。</p>
<p>有时候，我会想是哪里出问题了。</p>
<p>东想西想，还是觉得应该修炼一下自己的内心。认识自己，是我向别人能敞开心扉的第一步。认识自己很难，不能靠自己顿悟，要去经历，去碰壁，去认识人类普遍的思想和行为。</p>
<p>有什么我都不知道自己是个什么样的人，得不时地通过自己写的文字窥探内心，卫生间的镜子探视面庞。有时候觉得很满意，有时候觉得落差很大，无法接纳自己，会很悲观。</p>
<p>外界的悲观环境对我影响也很大，甚至有时候会自暴自弃，放弃向上的可能。有时候感觉像生活在一团迷雾中，唯有不断地往前跑，才能探知到前方真实的地貌。但是有时候跑动的面积越大 ，雾越浓，越容易把人吞噬。</p>
<p>没有人喜欢负面的能量，因为这会把人拉下深渊，我也不喜欢。可，很多时候，也只有坠落到谷底，才会有机会找到另一座光明峰，就像那些渔村里的同龄人。</p>
<p>有时候把格局想得大了，觉得一切whatever；有时候沉沦在俗事，就会焦虑。这几乎没办法改变，就只能安慰自己，路会越走越宽。</p>
<p>本文首发于：huangtao.info</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人什么时候会幸福？以及怎样才能长久幸福？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/ren-shi-me-shi-hou-hui-xing-fu-yi-ji-zen-yang-cai-neng-chang-jiu-xing-fu/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/ren-shi-me-shi-hou-hui-xing-fu-yi-ji-zen-yang-cai-neng-chang-jiu-xing-fu/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:12:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592637253116.PNG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最近，在读《心流：最优体验心理学》这本书。这算是一本玄学成分很浓的心理学，用央视的风格来说，这是一本关心你「幸福与否」的心理学著作。不像央视上大街逮着一个人便问「大爷，你幸福吗」，这本书有很多专业的调查，是作者长达几十年的思考总结和研究的成果。这是一本上个世纪九十年代就出版了的书，到如今仍然经久不衰，算得上是心理学领域比较经典的著作。</p>
<p>但是，里面的心理学名词很少，少到每一个单独拎出来，就是这本书的核心关键词。因此，它语言风格上的通俗易懂自是不必担心的。</p>
<p>最近的生活一直很颓废，订好的计划没能贯彻地执行，对于自己想要什么又总是三心二意，不知道自己该走向何方，先维持好现在还算稳定的生活是目前最好的打算。生活和工作上的稳定，才能带来思维和知识结构的体系化和向纵深发展。但是，这容易让我滑入和大部分人一样的平庸生活。</p>
<p>所以，我希望一点一点地对自己突破，「高筑墙，广积粮，缓称王」应该成为我这样还算有些追求的人生策略。「年轻人就是沉不住气」，一个智者曾经这样教导过我。</p>
<p>说远了，回到「心流」。老实说，我在看《心流》这本书时自身并不没有达到心流的状态，思想老是走神，注意力不能长时间集中俨然让我怀疑自己是不是缓上了「少儿多动症」。但，书对我确实启发很大。</p>
<p>我们前面提到，这本书是关于「幸福」的。怎么达到幸福的状态？要「建立内心的秩序」，用书中的术语说是「减少精神熵」。怎么建立内心秩序？也就是说，怎么让自己达到心流的状态（内心的井然有序，其实就是心流的状态）？</p>
<p>其实，有很多事情可以让我们达到心流的状态，比如打游戏时，吸毒、赌博时，做爱高潮时，运动产生多巴胺时，阅读时，攀岩、练琴、做某项工作时。</p>
<p>沉迷游戏后的自己可能一时爽，但是过后往往空虚寂寞。吸毒、赌博更是个会让人家破人亡的事，做爱滥交也会引起艾滋、落入基因的圈套；而运动会让人更健康，阅读让一个人精神世界更丰富，攀岩、练琴和工作会让自己变得越来越专业和富有。你也看出来了，能经由「心流」获得幸福感的事情，有好有坏。</p>
<p>既然有坏，那我们会因此放弃心流体验吗？答案是否定的。如果人类因为火会引发火灾就拒绝使用火，那我们现在还在光着屁股爬树呢。一个东西既然有好有坏，那我们就应该取好弃坏，充分控制自己不要「玩火自焚」、「引火烧身」，而要「刀耕火种」、「薪尽火传」。</p>
<p>有些人摸到了幸福的阀门，但是却选择了不同的道路。一味追求短时、不需要什么努力就可以达到的刺激心流体验，臭水沟的味道终有一天会找上门来；而培养恒长有益的心流体验，需要我们割舍那些引起我们本能冲动的欲望，凭着一颗寂寞之心去刻意练习。看到裸体能勃起是本能，不心猿意马、拒绝让老二控制思想则是本事。</p>
<p>人在无数的时候，会产生「人生不值得」的无意义感。而意义感这东西，很少会自己跑过来，拉着你说：这件事是有意义的。很多事情都需要我们赋予其意义，自身的精神动力才会得以增益。所谓生活「有奔头」，做事「有干劲」，就是这个意思。</p>
<p>人生总要做很多无能、无趣、无用的事，但人在江湖飘，往往当时会身不由己，赋予自身一份动力，才能加速逃离那个恶性循环的怪圈。</p>
<p>本文首发于：huangtao.info</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[简装夜袭，行速，可见光]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/jian-zhuang-ye-xi-xing-su-ke-jian-guang/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/jian-zhuang-ye-xi-xing-su-ke-jian-guang/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:10:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-11-02</p>
<p>看了润总的办公清单，又想起这个bow的键盘，上面还有刘润五分钟商学院的签名。想到自己买了那么多好东西，却没怎么使用，像是娶了志玲姐姐后，就对她不理不睬了，听起来真是找锤。<br>
<img src="https://huangtao2020.github.io/post-images/1592637153697.PNG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>我想，就如说出一个目标就感觉已经完成了一样。买了某样东西，如果就买的时候一时爽，用过几天便索然无味的话，那这东西你不应该买，我的“买商”又减好几分。</p>
<p>但买一个东西，用了些时间便抛弃一边，听到别人说这个东西多么好用，又捡起来重新用，这可能就是我这个人本身是适合这个东西的，但是没有物尽其用，或者做不到物为我所用。</p>
<p>想起自己不自觉中，囤积了很多东西，本来孑然一身、理应投身江湖，却偏安一隅、蜷缩在自己小小的世界，不可谓不惹人耻笑，自己也无颜面见父老乡亲。</p>
<p>所以，最近也是在遵循奥卡姆老哥的劝诫，想着怎样把生活必需之物（便利店很难买到的东西）全都能放在一个行李箱里，搬家就拿个行李箱，而不用货拉拉。</p>
<p>但这计划恐怕得等到对年吧，用一年的时间把屋子里不必要的东西清空，也放空自己，才能做到轻松上阵，也才是真正践行“如无必要，勿增实体”。</p>
<p>最近才渐渐懂得某乎上的那句话：扔东西会让我更懂得什么重要，什么不重要。有些东西不必care（其实很多时候有些东西你care也没用，只有等你真正去到某个地方，才能找到解决之道，因而一味care，原地打转，永远到不了，只有上路，一直走，虽然可能会绕弯，但罗马终有一条道可以到），但有些东西必须紧紧抓住，一旦失去就会后悔一辈子。</p>
<p>侠客行走江湖，凭的是腰间的剑和身上的本事。甩掉一切不必要，是每个活着直指生命本质的人，脱不掉的修行。漫漫黑夜，一路奔袭，要见光，须悟空。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人性本善还是人性本恶？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/ren-xing-ben-shan-huan-shi-ren-xing-ben-e/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/ren-xing-ben-shan-huan-shi-ren-xing-ben-e/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:09:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-10-24</p>
<p>人性有善恶之分是早已为世人所知的事实，但是到底是「人之初，性本善」还是「人之初，性本恶」。</p>
<p>对于立场，我原来是同意孟子观点的。因为人性本善，是一个对这个事件满怀善意的解释。孟子那种幼吾幼以及人之幼，老吾老以及人之老、达则兼济天下，穷则独善其身的天下大同的思想和侧隐之心，深深让我敬佩。你看这个世界是怎样，那你就是怎样的。虽然以往也会考虑「人性逆根性」的现实可能，但是还是偏向于「人性本善」的观点。</p>
<p>但今天听王烁老师的课之后，我改变了原来的立场。</p>
<p>王烁说，人性本善，还是本恶，就像现实主义和理想主义一样，是一对永恒的分歧点。但他支持「人性本恶」论。王烁是这样解释的：</p>
<p>作为两个小朋友的父亲，我亲眼观察亲身经历他们的成长。不管后来成长成什么样子，小朋友的起点是一样的：极为现实，毫不天真，绝无同情心，很少同理心。 如果你在小朋友身上看到这些东西，那不过是看到了你自己投射在他们身上的幻觉而已。小朋友长大成人才能获得这些品质。真正的天真从来只在成人那里出现。</p>
<p>经过我自己的观察，我认同这个结论。</p>
<p>首先我们搞清楚，小朋友为什么不作恶：是因为能力不足，还是因为大人管教有方？</p>
<p>我觉得大多情况下都是能力不足导致。</p>
<p>就像很多男人说他们对爱情忠贞是因为没机会或者没能力搞婚外恋一样，很多小孩子往往是因为能力不足，所以才表现得看起来「颇为乖巧」，「熊孩子」就是其明显不得劲的表现之一。</p>
<p>人性本恶，人并不是天生是圣人。善恶事关道德，但是饥饱事关生死。</p>
<p>从原始丛林一路拼杀到现代社会的人类，虽然早已褪去身上的毛，但上万年的进化在心智中，「茹毛饮血」的基因早已深藏人类的每个细胞。丛林时代，要想活下去，没有工具、技术的辅助，就得进行零和博弈，不是你死，就是我死。地盘就那么大，果子就那么多，你摘了我吃什么？</p>
<p>随着人类学会使用工具，能摘取更多野果，打猎更多野兽，但前提是大家得合作。要合作就需要规则，有规则就有了文明。人性本恶，倘若没有规则制约，最终只能大家都走向灭亡。</p>
<p>而后天的教育、文化、道德修养，都是在限制我们身上的「恶」，引导走向人类得以共存的「善」。</p>
<p>支持「人性本善」的人也许会反驳：</p>
<p>人性的善就像荒原里的石头，「玉不琢不成器」，后天的教化只是为了发掘出人类固有的「善」。</p>
<p>额，是有点道理，但是我还是支持「性恶论」，因为支持它的证据和逻辑链条更完善。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李笑来这个人]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/li-xiao-lai-zhe-ge-ren/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/li-xiao-lai-zhe-ge-ren/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:08:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-05-27</p>
<p>李笑来的文字我好久没读了，但还鲜活在我脑子里。</p>
<pre><code>                                                  —题记
</code></pre>
<p>大约去年年初，李笑来因为币圈的事被推到风口浪尖。那时候很多人写文，或挺，或倒，或中立地新闻报道。我阅之所及，大部分属于挺笑派。</p>
<p>和我喜欢的另外两位“网红”罗永浩和和菜头一样，李笑来也是一个极富争议的人。</p>
<p>但，无论怎样，我都应该尊称他叫老师的。</p>
<p>因为，李笑来这个人，改变了我的很多底层思想。</p>
<p>这也是我在大半年没看他文字之后，筛选下来为自己所用的思想武器只有一个——谨慎对待自己对事物概念的理解。</p>
<p>早在两年前，就开始跟着李笑来老师每周一个概念，一起打磨了很多有用的概念。很多说出来都和我们的常识或者说和我们的日常观念里的理解不一样，但是你又没办法说这不对。我想这就是被说xi服nao的力量。其中一个概念我觉得对我很管用，那就是对于假期的认识。当然，李老师并没有专门拿出一周的时间来讲假期这个事，他只是简单提了一下自己对待假期的行为习惯和背后的逻辑。他自称每到假期的时候，大家都跑出去玩了，他就找个旅馆独自埋头干自己的事情。在他的认识里，假期是个很不free的事情。凭什么要别人给你放假呢？你的假期应该你做出，你想放就不放，想不放就不放。反正，假期拿出来好好工作挺好的。</p>
<p>这样的概念还有很多，但我好像就这个影响最深，因为每次放假不能出去玩，都会用这个理由来安慰自己（：</p>
<p>最近我好像陷入了某种虚无主义中，但我知道什么是更重要的事。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生的活法。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/ren-sheng-de-huo-fa/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/ren-sheng-de-huo-fa/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:07:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-05-21</p>
<p>人生有很多中活法，但我相信，有选择的活法比较不容易后悔。</p>
<p>《权利的游戏》最终季昨天完结了，最有一集凑合着生肉，囫囵吞枣看完。其中印象最深的是一个词——choice。</p>
<p>选择是一件让人痛苦的事，因为这意味着放弃。</p>
<p>而放弃不是人的本能，不断获取才是。</p>
<p>目标感不强的人，选择会导致拖延。</p>
<p>有时候要跳出圈子的轮回的，就得做出一些别看生面的选择。</p>
<p>这些选择更难，却也让人心潮澎湃。</p>
<p>过程虽苦，但结果尤甜。</p>
<p>人生的活法有很多，没有谁是圣人，一开始就知道自己的路。</p>
<p>潜在夜色里，不断摸黑寻路。</p>
<p>长夜也许慢慢，但光明总该来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再见，龙妈！]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/zai-jian-long-ma/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/zai-jian-long-ma/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:06:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-05-13</p>
<p>龙妈一直是我在权游里除了囧、小恶魔和二丫之外最喜欢的角色。</p>
<p>原因在于，他们的生命都有极强的韧劲，这种韧劲是他们保持善良本性的根源。</p>
<p>但这一切都毁了，在她决定要做那件事时。</p>
<p>虽然编剧在前一集早已有暗示，龙妈在这一集会有疯狂的行为。但是，没想到会疯狂到丧心病狂地地步，真是应了那句话，女人疯狂起来，比谁都狠！</p>
<p>龙妈这个角色，在我看来分为两种状态 。一种是她在地上没骑龙的时候；一种是她骑上龙的时候。</p>
<p>在没遇到龙之前，她是任人宰割的羔羊，在骑上龙之后，她成了宰割别人的屠夫。</p>
<p>在刚刚放映的倒数第二集里，我最欣赏的人是瓦里斯，就目前来看，除了布兰之外，就他最有智慧。他了解人性，所以他选择了囧。反而，小恶魔还是抱有幻想（或是算得上“愚忠”），没有瓦里斯清醒。</p>
<p>囧有帝王的胸怀，但是由于从小以私生子的身份生活在史塔克家，后来又直接去了绝境长城当守夜人，甚至都没到过南方都城，这导致他在见识方面离帝王的要求很甚远，也正是这个因素，让他毫无吝惜地拒绝了瓦里斯并看着他被烧死。</p>
<p>生命如果有定数，一定是龙妈和囧结合的样子。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊5G。]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/liao-liao-5g/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/liao-liao-5g/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:04:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文首发微信公众号：2019-05-07</p>
<p>由于工作内容是在科技圈，所以最近在了解了一圈的前沿科技之后，不免有些想入非非，今天就来谈谈我的一点感悟。</p>
<p>现在最受关注的前沿科技，当属5G。</p>
<p>为什么是5G？</p>
<p>因为，从历史来看，4G的到来，改变了我们的生活。而5G的到来，改变的将是社会。也就是5G对于社会的影响将不止于网速快上十几倍，更多地在于对社会的方方面面产生深刻的影响，甚至是颠覆性的影响。</p>
<p>而且，以5G的推广为标志，这将是下一个新世纪后的下一个新阶段的开启元年。</p>
<p>这么重要，也是中美在不断拉锯博弈，咬死不放，势要在5G技术上领先其他国家的原因。</p>
<p>5G技术的商用，非常具有想象空间。</p>
<p>说一些具体的点。</p>
<p>应用在医疗上，医生可以实时云端诊疗。</p>
<p>5G配合各种穿戴设备，实时云同步你的脉搏、血脂高低、运动情况，睡眠情况，甚至排泄情况。全方位搜集这些数据放到云端去，而且注意，由于5G的网速很快，数据的实时同步基本上可以做到在云端给病人做手术的程度。再加上AI、VR、智能穿戴设备的同步跟进，那个时候，看病将是随时随地。</p>
<p>当然了，技术飞速发展的同时，对社会伦理道德规范，法律等要求与时俱进也很有必要。而且在技术发展已经势不可挡的现在，什么技术是无论怎样都不能发展的（比如前不久发生的基因编辑技术）；什么技术是需要提前防范的。比如，在机器人被大量运用于各种岗位之前，要考虑到人们工作被取代之后如何生活（注意，这不是少部分人，而是注定的大部分人）。</p>
<p>我听到的一个比较让我吃惊的例子是，如果无人驾驶技术全面应用，美国因车祸死亡的4万人就有可能降到400人。但是，由于到时候完全是由机器控制汽车，人的死亡就是随机的。那么，以前是由于司机自己操作不当或者是别人操作不当导致的车祸，现在的责任又改归属谁呢？车主？但车不是他开的啊！还是机器？没道理嘛！</p>
<p>这就产生了一个责任归属的问题。</p>
<p>像这样的问题，随着新技术的出现，也会越来越多。</p>
<p>但是，那些一个又一个解决问题的聪明人们，也会不断进化、升级。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写稿使我快乐！]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/xie-gao-shi-wo-kuai-le/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/xie-gao-shi-wo-kuai-le/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:03:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天又是急匆匆忙着赶稿子，现在（23:15）才回来赶007的每周作业。</p>
<p>由于时间不多，就给大家报道一下我近期的情况吧。五一找个时间，写一篇有点深度和干货的文章放过来。</p>
<p>现在的时候，准确来说，有一半左右达到了我想来深圳之前希望的样子。</p>
<p>一半并不少，能达到这一半并不容易，我很满足。</p>
<p>最近平均算下来是“996”了。</p>
<p>每天写稿、改稿，其他时间不是在写稿，就是在为了写稿准备的路上。</p>
<p>这是我想要的强度训练，但是离高强度，还差一些距离，这需要不断努力改进。</p>
<p>有时候觉得这样的日子很苦逼不值得这样浪费，但有时候又感到很满足离理想又近了一小步。</p>
<p>这样不断徘徊地想。</p>
<p>不过好在我有一条准则，不会很容易动摇，它是：如果搞不清自己的定位，还没钱撑起那些迷茫的代价，就先做目前自己最愿意做，最拿手的事情，默默积累。</p>
<p>最近写稿子有点点长进，也意识到自己的很多不足之处。</p>
<p>时间之外，还需刻意训练。</p>
<p>写东西这事，除了天赋，真的就靠不停地看，看完不停地写，最好还能不停地改，然后不停地变着花样写，换着角度写。</p>
<p>有时候，人就得认命，没有那下笔如有神的“命”，就应该有读书破万卷，写作千万级，改稿数百遍的“劲”。</p>
<p>在深圳这边，时候会觉得适合打卡拍照的网红聚居地才是适合发在朋友圈的九宫格。但慢慢接触下来，当一切掩饰太多，反而喜欢在工作中一个一个地去接触的那些企业，写他们的故事，测他们的产品，连他们的感情。</p>
<p>对于写这个事情，离开学校前，为了忙毕业论文一直耽搁了，没好好写，结果以前一百天打下的感觉基础，说段又段，直到现在好不容才接起来。</p>
<p>所以，我现在最想的就是保持好现在的状态，用一两年训练好自己写稿水平、表达能力和思考能力。不断进步成长，这是写稿使我快乐的源头！。</p>
<p>最后，给大家推荐一个我一直很喜欢的微博博主（最近一直在通过微博学习），以后希望每篇文章下面都会推荐一些有料好玩的人和新鲜试用的工具。</p>
<p>微博名称：恶魔奶爸Sam<br>
恶魔奶爸Sam是一个英语学习教练，但是他的微博内容现在来看英语学习内容很少，大多都是和时事有关，因为当过猎头，所以也会经常发一些职业生涯规划的案例。奶爸文字言语简练，逻辑清晰流畅，是少有的思想境界高同时接地气，有自己独立思考的人，大家可以去微博上搜一下，看看是否适合你的口味。</p>
<p>本文首发微信公众号：2019-04-28</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么更重要？]]></title>
        <id>https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-geng-chong-yao/</id>
        <link href="https://huangtao2020.github.io/post/shi-me-geng-chong-yao/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T07:01:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>李笑来老师说所谓的“价值观”，就是不断分辨“什么更好？什么最好”所谓的“方法论”就是不断思考“如何做？如何改进？”</p>
<p>我说，李笑来老师说得在理。</p>
<p>最近把朋友圈变成了一个月开一次，除了写东西，不再去花时间看各种热点事件。我收缩了自己的关注范围，承认了自己的心其实没那么“大”——我只有不断把自己的麻烦事处理好，把自己的逻辑思维能力锻炼好，和人交际的能力锻炼好，把身体练得强壮，和家人更多地沟通，让自己变得更帅，学习做出一顿好吃的菜。有条不紊的做好这些事，当这些事，我大概都能得心应手之后，我才应该把我的关注圈扩大。慢慢地一点点扩大，让自己的生命变得充盈，学习和自己独处，接纳自己。</p>
<p>说实话，在成为一个“有趣的灵魂”和“一个美丽的躯壳”之间，我内心深处是选择前者的。但是我认为的“有趣的灵魂”又和大家的可能有点不一样。我认为的“有趣的灵魂”，是建立在对整个世界有一个良好的认知，拥有常识，能认识和辨别出人性的复杂之处、认识到人的劣根性，逻辑思维能力通畅这些基础上的。缺少了这个根基，所谓的“有趣的灵魂”，在我看来只不过是“调皮的臭流氓”而已。</p>
<p>关注自己，在很多事情上暂时妥协，逐步进化，直到成为自己想象中的样子。</p>
<p>身处他乡，家人、朋友都不在，偌大的城市，显得陌生而无足轻重。<br>
很多时候，我都会有个很好奇的问题，如果一个远离故乡的人，客死他乡，会被别人发现吗？<br>
如果一个人无妻无子，孤独终老，他在闭眼的那一刻会不会后悔自己当初的选择。<br>
一个人，如果说坚持自我的代价有多大，他自己的孤独感就会有多茂盛。有些人看似和人一片和气，灵魂却在天生飘着，像云一样。<br>
电影、小说和各种作家笔下的“精彩生活”，究竟怎样才能过上？</p>
<p>就叨逼叨到这里吧，最近把心思都收回了自己身上，希望有不一样的起色。</p>
<p>PS. 无论如何，都不要放弃生活对自己的馈赠。</p>
<p>本文首发微信公众号：2018-10-06</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>